<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Записи с тегом: конференция on Блог Ивана Евтуховича</title>
    <link>https://evtuhovich.ru/tags/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/</link>
    <description>Recent content in Записи с тегом: конференция on Блог Ивана Евтуховича</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Dec 2014 23:07:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://evtuhovich.ru/tags/%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%BD%D1%86%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>О поездке на HappyDev&#39;2014 в Омск</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/12/15/happydev-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 23:07:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/12/15/happydev-2014/</guid>
      <description>6–7 декабря 2014 на базе отдыха им. Стрельникова под Омском состоялась очередная конференция HappyDev. Я давно не попадал на такую интересную и яркую конференцию.&#xA;Во-первых, место проведения. На базе под омском с общей столовой на второй день всех знаешь в лицо. После бани с открытым бассейном многих знаешь по именам. И такой формат снимает некоторую зажатость, которая традиционно бывает у русских айтишников. Опять же, именно это позволило докладам и бар-кэмпам проходить в дружеской и непринужденной атмосфере.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ближайшие события в Ruby и DevOps мире</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/09/04/breaking-news/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 09:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/09/04/breaking-news/</guid>
      <description>До выхода PostgreSQL 9.3 еще 5 дней, поэтому самое время поговорить не о технических вещах.&#xA;28 сентября в Москве в «Цифровом Октябре» пройдет очередная конференция RailsClub. Как и в прошлом году, в этот раз будет много известных иностранных докладчиков, но лучше сходите на сайт, чтобы я не пересказывал здесь всю программу. После конференции, по традиции, будет after party, поэтому планируйте эту субботу так, чтобы у вас осталось хотя бы несколько часов после конференции.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Новый адрес блога, DevConf и HotCode</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/05/15/administrativnoie/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 22:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/05/15/administrativnoie/</guid>
      <description>Во-первых, я давно хотел это сделать, а сегодня сделал — теперь блог будет доступен по адресу http://evtuhovich.ru. По старому адресу он тоже будет доступен, но основным теперь будет этот. Дело в том, что этот блог — это единственное место, где я публикую хоть какие-то тексты, поэтому оставлять его на домене третьего уровня мне показалось неправильно.&#xA;Во-вторых, 14 июня в Москве пройдет конференция DevConf. На ней в очередной раз я в составе RailClub помогаю организовывать Ruby-секцию.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Последствия выступления на Railsclub&#39;Ulsk</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/12/18/railsclub-ulsk/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 16:13:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/12/18/railsclub-ulsk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В эту субботу 15 декабря я выступал в Ульяновске с докладом «Нетрадиционное использование Ruby и PostgreSQL». Несмотря&#xA;на несколько провокационное название, доклад был посвящен вполне обыденным вещам: о том, как использовать Ruby и&#xA;PostgreSQL не в web-проекте с Rails. Я рассказал о Ruby внутри Vim, hstore и PostgreSQL массивах внутри Rails (кстати,&#xA;hstore и ARRAY неоднократно упоминались на конференции, так что я был неоригинален), а самая забавная часть моего&#xA;доклада была посвящена несуществующей документоориентированной БД rmongo.rb. Видеозапись второго дня еще доступна на&#xA;&lt;a href=&#34;http://railsclub.ru/stream&#34;&gt;сайте Railsclub&lt;/a&gt;, и я надеюсь, что и первый день скоро появится в общем доступе.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Исходные коды, которые связаны с докладом, я выложил на &lt;a href=&#34;https://gist.github.com/4327395&#34;&gt;Gist&lt;/a&gt;, сам доклад я выложил на&#xA;&lt;a href=&#34;http://www.slideshare.net/evtuhovich/ruby-postgresql&#34;&gt;Slideshare&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Конференции</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/09/08/railsclub-2012/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 10:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/09/08/railsclub-2012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня я хочу рассказать о пользе конференций в жизненной практике любого специалиста. Если вы просто работаете в своей&#xA;профессии и не хотите стать и быть Специалистом (именно так, с большой буквы), то дальше можете не читать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Буду выступать на CodeFest</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/03/28/codefest/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 14:22:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/03/28/codefest/</guid>
      <description>31 марта буду выступать на конференции CodeFest. Мой доклад «Как мы делали Групон» будет в 17:05 во втором зале. А второго апреля я проведу мастер-класс «Устройство и оптимизация Postgresql».&#xA;Я хочу выразить большую благодарность организаторам конференции за их работу. Поскольку у меня есть опыт в этой области, я понимаю, какой объем работы надо проделать, чтобы привезти докладчиков со всех концов России в Новосибирск. Верю, что конференция пройдет продуктивно и на позитивной волне.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Конференция .toster</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/06/toster/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 11:54:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/06/toster/</guid>
      <description>В эту пятницу в Москве пройдет конференция .toster, посвященная языку программирования ruby. Меня удостоили большой чести выступать среди 6 известных во всем мире ruby-разработчиков. Если кто-то еще не успел купить билеты, самое время это сделать.&#xA;Мне переодически задают вопросы, зачем ходить на конференции, ведь все можно найти в интернете. Мое личное мнение, которое я никому не хочу навязывать, но все же поделюсь, следующее. Во-первых, сама по себе техническая информация — это просто техническая информация.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Railsclub: отчет о прошедшей конференции</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/12/21/railsclub/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 18:28:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/12/21/railsclub/</guid>
      <description>В субботу 17 декабря прошла конференция Railsclub, которую посетило приблизительно 170 человек. Я рад, что в этот раз нам удалось привезти иностранных коллег: Sven Fuchs, Konstantin Haase и Piotr Sarnacki.&#xA;Но помимо самой конференции, было еще несколько посиделок, где можно было поговорить со всеми в неформальной обстановке. Я старался о всех публичных мероприятиях сообщать в твиттере конференции @railsclub_ru.&#xA;Очень понравилось, что Свен остался специально на день подольше, чтобы потусоваться с русскими разработчиками, специально посетил «Злых Марсианах», чтобы посмотреть, что у нас делается.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
