<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pgq on Блог Ивана Евтуховича</title>
    <link>https://evtuhovich.ru/tags/pgq/</link>
    <description>Recent content in pgq on Блог Ивана Евтуховича</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2009 12:34:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://evtuhovich.ru/tags/pgq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PgQ и Londiste</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/06/05/pgq-londiste-plugin/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 12:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/06/05/pgq-londiste-plugin/</guid>
      <description>Хотя я так и не написал толком, как пользоваться PgQ и Londiste, но уже написал плагин, который облегчает его использование вместе с рельсами.
http://github.com/evtuhovich/pgq/tree/master
В README всё написано на плохом английском (с хорошим английским у меня плохо).
Совсем скоро я добавлю туда возможность прогонять миграции на master и slave базах данных одновременно. Тогда при очередной выкатке необходимо будет сделать только rake londiste:update в самом конце, после того, как все миграции прогонятся.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование очередей в высоконагруженных проектах</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/04/04/queue/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2009 23:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/04/04/queue/</guid>
      <description>При большом количестве запросов к приложению (в широком смысле этого слова) иногда целесообразно ``размазать&#39;&#39; пиковую нагрузку во времени. Для этого удобно использовать очереди. То есть, если какое-то запрос наверняка должен быть выполнен, но не имеет значение произойдет это прямо сейчас или чуть попозже, можно создать событие в очереди. И когда до этого события дойдет очередь —&amp;ndash; оно будет выполнено. Таким образом можно развести сложные запросы во времени.
Очереди подходят для таких задач, как, например, рассылка большого количества сообщений и обновление различных счетчиков в БД (если их актуальность не очень критична).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
