<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Записи с тегом: podcast on Блог Ивана Евтуховича</title>
    <link>https://evtuhovich.ru/tags/podcast/</link>
    <description>Recent content in Записи с тегом: podcast on Блог Ивана Евтуховича</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2014 17:53:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://evtuhovich.ru/tags/podcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Итоги года: подкасты, мастер-классы и митап</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/01/04/podcasts/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 17:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/01/04/podcasts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://rubynoname.ru&#34;&gt;RubyNoName подкаст&lt;/a&gt; нашел постоянных новых ведущих — это Кирилл Шатров и Андрей Дерябин. Они уже&#xA;выпустили &lt;a href=&#34;http://rubynoname.ru/posts/2013/S05E21.html&#34;&gt;первый выпуск&lt;/a&gt;, а также &lt;a href=&#34;http://rubynoname.ru/about.html&#34;&gt;обновили страницу о подкасте&lt;/a&gt;,&#xA;на которой вы можете узнать о них немного больше.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Пока мой коллега Никита Борзых отдыхал в Париже, я записал &lt;a href=&#34;http://devopsdeflope.ru/posts/2013/004.html&#34;&gt;интервью&lt;/a&gt; с&#xA;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/osminog&#34;&gt;Локомотивом DevOps Движения России Александром Титовым&lt;/a&gt; для нашего нового подкаста &lt;a href=&#34;http://devopsdeflope.ru/&#34;&gt;Девопс&#xA;Дефлопе&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Мы организовали очередную &lt;a href=&#34;http://www.meetup.com/DevOps-Moscow-in-Russian/events/157003432/&#34;&gt;встречу DevOps митапа в&#xA;Яндексе&lt;/a&gt;, она будет бесплатная, пройдет 25 января в&#xA;офисе Яндекса на улице Льва Толстого. Если вам интересно узнать Chef, Docker и другие инструменты, а также увидеть, как&#xA;живут инженеры в Яндексе — приходите на митап.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Закат безымянного подкаста, Дефлопе и предложение о работе</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/11/13/deflope/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 17:53:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/11/13/deflope/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В суете и быстротечности нашей жизни нет ничего неизменного, лишь непостоянство — верный признак того, что жизнь&#xA;продолжается. Почти два года мы с Иваном Самсоновым бесперебойно раз в две недели выпускали свежий и сочный выпуск&#xA;&lt;a href=&#34;http://rubynoname.ru&#34;&gt;RubyNoName подкаста&lt;/a&gt;, но в какой-то момент эта деятельность перестала приносить нам обоим радость&#xA;и счастье. А что есть жизнь, как не попытка успеть за отведенный нам на земле срок испытать как можно больше счастья?&#xA;Моя жизнь тесно переплелась с Chef, Vagrant и автоматическим управлением инфраструктурой, и это был вопрос времени,&#xA;когда разработка с помощью Ruby, Rails и их друзей перестанет меня интересовать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>RubyNoName подкаст</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/08/rubynoname/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 22:40:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/08/rubynoname/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня я выложил наш первый совместный с &lt;a href=&#34;https://twitter.com/#!/kronos_vano&#34;&gt;Иваном Самсоновым&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;http://ruby.rpod.ru/262745.html&#34;&gt;эпизод RubyNoName&#xA;подкаста&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://habrahabr.ru/blogs/ruby/137853/&#34;&gt;плюсуйте анонс на Хабре&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Хочу сразу сказать, что дело это оказалось далеко не такое простое, как я думал раньше. Начиная с того, что&#xA;непринужденно рассказывать о новостях в ruby-мире без мыканья, эканья, запинок, фраз «ну» и «как бы» получается у нас&#xA;гораздо хуже, чем писать код на ruby. И заканчивая тем, что свести две дорожки в редакторе, а потом сделать из этого&#xA;что-то, что хорошо слушается, вообще для меня пока что очень сложная задача, которая к тому же занимает очень много&#xA;времени.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>О редакторе Vim, рассказ ссылками</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/03/10/vim/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 22:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/03/10/vim/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.vim.org&#34;&gt;Vim&lt;/a&gt; — прекрасный редактор, который я использую для разработки на Ruby и Rails. Его можно&#xA;использовать в чистом виде, но если добавить немного плагинов, то удобство работы значительно возрастает. Об этом я и&#xA;хочу рассказать, правда рассказ получится длинным.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я выступал на последнем RailsClub&amp;rsquo;е с докладом Vim Or Die (&lt;a href=&#34;http://www.univertv.ru/video/informatika/programmirovanie/ruby_on_rails_moscow/vim_or_die/&#34;&gt;посмотреть его можно на&#xA;univertv.ru&lt;/a&gt;), в котором&#xA;неплохо раскрыл тему Vim и полезных плагинов. Cами слайды, которые малополезны без видео, можно найти на &lt;a href=&#34;http://www.slideshare.net/evtuhovich/vim-or-die&#34;&gt;slideshare.net&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Англоязычные подкасты про ruby и rails</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2010/07/28/podcasts/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2010 22:52:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2010/07/28/podcasts/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Так сложилось, что я управляю транспортным средством больше, чем час в день (на работу, на тренировку, домой). И я давно&#xA;уже хотел слушать английские тексты в это время, потому что музыка часто надоедает.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Я пробовал слушать «обычные» тексты, но потом подумал, что гораздо интереснее слушать то, что тебя волнует. Поэтому я&#xA;порылся в дебрях интернета и нашел следующие подкасты, которые я регулярно слушаю.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://5by5.tv/rubyshow&#34;&gt;The Ruby Show&lt;/a&gt; — выходит по вторникам, длится минут 15-20. Две веселых чувака&#xA;рассказывают про новости в мире ruby и rails, при этом периодически достаточно весело шутят.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
