<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>podcast on Блог Ивана Евтуховича</title>
    <link>https://evtuhovich.ru/tags/podcast/</link>
    <description>Recent content in podcast on Блог Ивана Евтуховича</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2014 17:53:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://evtuhovich.ru/tags/podcast/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Итоги года: подкасты, мастер-классы и митап</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/01/04/podcasts/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 17:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/01/04/podcasts/</guid>
      <description>RubyNoName подкаст нашел постоянных новых ведущих — это Кирилл Шатров и Андрей Дерябин. Они уже выпустили первый выпуск, а также обновили страницу о подкасте, на которой вы можете узнать о них немного больше.
Пока мой коллега Никита Борзых отдыхал в Париже, я записал интервью с Локомотивом DevOps Движения России Александром Титовым для нашего нового подкаста Девопс Дефлопе.
Мы организовали очередную встречу DevOps митапа в Яндексе, она будет бесплатная, пройдет 25 января в офисе Яндекса на улице Льва Толстого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Закат безымянного подкаста, Дефлопе и предложение о работе</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/11/13/deflope/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 17:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/11/13/deflope/</guid>
      <description>В суете и быстротечности нашей жизни нет ничего неизменного, лишь непостоянство — верный признак того, что жизнь продолжается. Почти два года мы с Иваном Самсоновым бесперебойно раз в две недели выпускали свежий и сочный выпуск RubyNoName подкаста, но в какой-то момент эта деятельность перестала приносить нам обоим радость и счастье. А что есть жизнь, как не попытка успеть за отведенный нам на земле срок испытать как можно больше счастья? Моя жизнь тесно переплелась с Chef, Vagrant и автоматическим управлением инфраструктурой, и это был вопрос времени, когда разработка с помощью Ruby, Rails и их друзей перестанет меня интересовать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RubyNoName подкаст</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/08/rubynoname/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 22:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/08/rubynoname/</guid>
      <description>Сегодня я выложил наш первый совместный с Иваном Самсоновым эпизод RubyNoName подкаста (плюсуйте анонс на Хабре).
Хочу сразу сказать, что дело это оказалось далеко не такое простое, как я думал раньше. Начиная с того, что непринужденно рассказывать о новостях в ruby-мире без мыканья, эканья, запинок, фраз «ну» и «как бы» получается у нас гораздо хуже, чем писать код на ruby. И заканчивая тем, что свести две дорожки в редакторе, а потом сделать из этого что-то, что хорошо слушается, вообще для меня пока что очень сложная задача, которая к тому же занимает очень много времени.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О редакторе Vim, рассказ ссылками</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/03/10/vim/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 22:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/03/10/vim/</guid>
      <description>Vim — прекрасный редактор, который я использую для разработки на Ruby и Rails. Его можно использовать в чистом виде, но если добавить немного плагинов, то удобство работы значительно возрастает. Об этом я и хочу рассказать, правда рассказ получится длинным.
Я выступал на последнем RailsClub&amp;rsquo;е с докладом Vim Or Die (посмотреть его можно на univertv.ru), в котором неплохо раскрыл тему Vim и полезных плагинов. Cами слайды, которые малополезны без видео, можно найти на slideshare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Англоязычные подкасты про ruby и rails</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2010/07/28/podcasts/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2010 22:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2010/07/28/podcasts/</guid>
      <description>Так сложилось, что я управляю транспортным средством больше, чем час в день (на работу, на тренировку, домой). И я давно уже хотел слушать английские тексты в это время, потому что музыка часто надоедает.
Я пробовал слушать «обычные» тексты, но потом подумал, что гораздо интереснее слушать то, что тебя волнует. Поэтому я порылся в дебрях интернета и нашел следующие подкасты, которые я регулярно слушаю.
The Ruby Show — выходит по вторникам, длится минут 15-20.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
