<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Записи с тегом: performance on Блог Ивана Евтуховича</title>
    <link>https://evtuhovich.ru/tags/performance/</link>
    <description>Recent content in Записи с тегом: performance on Блог Ивана Евтуховича</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2013 15:20:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://evtuhovich.ru/tags/performance/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Статистика запросов и pg_stat_statements</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/06/28/pg-stat-statements/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 15:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/06/28/pg-stat-statements/</guid>
      <description>Иногда при эксплуатации проекта возникает вопрос, какие запросы в БД выполняются дольше всего или потребляют наибольшее количество времени или ресурсов.
До версии 9.2 неплохой ответ на этот вопрос можно было получить с помощью проекта pgBadger. Если прорваться через достаточно простую процедуру его настройки, описанную в документации, то в результате можно получить достаточно красивый отчет. К сожалению, этот подход имеет достаточно много слабых сторон. Во-первых, чтобы получить полную картину, необходимо писать логи всех запросов к БД, которые при значительной нагрузке отъедают огромное количество дискового пространства, а также производительность дисковой подсистемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фильтрация данных на клиенте</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/19/local-data/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/19/local-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Давече у нас на Групоне возникла следующая проблема — начала тормозить одна страница в админке. Причем до того сильно,
что ее sql запрос стал регулярно появляться в списке медленных запросов в newrelic. Для большей понятности я поменяю
название моделей на книги (Book) и авторы (Author), при этом, очевидно, «авторы имеют много книг», то есть связь один ко
многим.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
