<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блог on Блог Ивана Евтуховича</title>
    <link>https://evtuhovich.ru/blog/</link>
    <description>Recent content in Блог on Блог Ивана Евтуховича</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Apr 2022 16:41:42 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://evtuhovich.ru/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Юрий Гагарин</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2022/04/12/gagarin/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 16:41:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2022/04/12/gagarin/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мне всегда казался Юрий Гагарин человеком мифическим. Не в том смысле, что его не существовало, просто он стал мифом еще при жизни. И я до сих пор не могу себе представить, что он чувствовал. Потому что с одной стороны — он же обычный человек, борщ там ел с женой на кухне, а с другой — легенда, про которую пишут все газеты мира.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мастерство</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2022/03/24/mastery/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Mar 2022 08:59:57 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2022/03/24/mastery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я тут для себя в очередной раз сформулировал, что до мурашек, до кома в горле, до жути обожаю мастерство.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Причем не важно, в чем, главное, чтобы мастер был, как у нас любили говорить в МФТИ, &amp;ldquo;на переднем крае переднего края науки&amp;rdquo;. Не обязательно науки, конечно, но на переднем крае мастерства.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прохладные истории из предпринимательского прошлого</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2022/03/16/cool-stories/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 17:19:23 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2022/03/16/cool-stories/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда я в первый раз решил делать бизнес, я не знал главного — надо быть готовым ко всему. Надо быть готовым ко всему, потому что внезапный успех может так сильно вскружить голову, что начинаешь принимать неверные и даже, как понятно теперь с высоты моего опыта, абсурдные решения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но быть готовым к успеху не так важно, как быть готовым к ошибкам, неудачам и просто неприятностям. Например, к кассовому разрыву.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Монитор в 43 дюйма</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2022/03/11/monitor-43/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 16:23:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2022/03/11/monitor-43/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Где-то две недели назад я купил себе на работу монитор 43 дюйма 4к, а именно модель LG 43UN700-B. И теперь хочу рассказать про опыт использования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сподвигнули меня на это посты Анатолия Левенчука о том, что это очень удобно и, вроде как, увеличивает производительность труда. Поскольку я давно люблю все большое, а тут возникла оказия, то я попробовал.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подготовка ко встрече</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2022/02/22/preparing-for-a-meeting/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Feb 2022 15:35:32 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2022/02/22/preparing-for-a-meeting/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда я собираюсь на встречу, я обычно готовлю к ней список вопросов. Конечно, бывают настолько понятные встречи, что я
понимаю, что все вопросы есть в голове, и ничего не пишу. Но если меня ждет что-то менее стандартное, то я заранее пишу
список вопросов. Иногда у меня рождаются еще какие-то или замечания, я их записываю потом в этот список.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обычно это спасает меня от нелепой ситуации, когда я помню, что хотел спросить что-то еще и судорожно пытаюсь вспомнить,
что именно. Причем еще такой огромный минус, что когда пытаюсь что-то вспомнить, иногда выпадаю из потока встречи, что
делает ее еще менее продуктивной.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сила плана</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2022/02/18/power-of-a-plan/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 19:18:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2022/02/18/power-of-a-plan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я написал свой первый публичный пост 13 лет назад. Не, вру, то был старт профессионального блога, а так в ЖЖ впервые я
написал почти 19 лет назад.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все было классно в том периоде, кроме периодичности. Я думал, что писать нужно только под настроение. Но настроение
почему-то шутка сложная, и когда совсем интересные для меня вещи заканчивались, я писать переставал. Или просто
надоедало.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про рост компании</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2022/02/10/company-growth/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 12:08:56 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2022/02/10/company-growth/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Очень было интересно наблюдать изнутри, как растет компания. Мы начинали &amp;ldquo;Экспресс 42&amp;rdquo; втроем, но поначалу работали,
вообще, вдвоем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У того периода были классная скорость принятия решения, она была молниеносная. Прямо реально можно было развернуться на
180 градусов буквально в течении одного дня. И это то, что мне всегда нравилось в молодых динамически развивающихся
компаниях — свобода, скорость, творчество. И казалось, что только так и можно жить. Огромные корпорации с их
бизнес-процессами, регламентами и выходом в туалет по карточкам (сам не сталкивался, но знакомые рассказывали и про
такое), я считал тогда вымирающими и не на что не способными мастодонтами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про сидение за компьютерами</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2022/01/27/monitor/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jan 2022 16:18:36 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2022/01/27/monitor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Люди сидят за компьютерами только для того, чтобы люди больше сидели за компьютерами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новая работа</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2022/01/20/new-job/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 10:28:44 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2022/01/20/new-job/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Во вторник, 18 января, я вышел на работу в компанию &amp;ldquo;Постгрес Профессиональный&amp;rdquo;. Официальный анонс в комментарии по
ссылке, а я напишу тут немного про прошлое, потому что кажется, что судьба сама вела меня именно сюда.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сошел с корабля</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/11/16/leave-the-starship/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 18:04:19 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/11/16/leave-the-starship/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Будем считать, что с этого понедельника, я вышел из операционного управления &amp;ldquo;Экспресс 42&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня появилось свободное время, и если вы меня знаете и вам кажется, что я могу вам чем-то пригодиться, я открыт к
предложениям (пишите в личку или в ТГ @evtuhovich).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про длинные отношения с клиентом</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/10/26/long-term-clients/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 20:56:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/10/26/long-term-clients/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Покупал как-то книгу на литресе, а сегодня искал еще одну, она была тоже в продаже там же. Но я потратил еще 5 минут,
чтобы найти в другом месте и купил в итоге на Амазоне. И вот почему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда я нажал кнопку &amp;ldquo;Купить&amp;rdquo;, мне тут же написали, что чек будет действовать всего десять минут. Я, конечно, понимаю,
что напугать клиента, чтобы он побыстрее купил — это, наверное, рабочая стратегия. Уверен даже, что провели серию A/B
тестов, которые показали, что конверсия в покупку так выше. Я бы еще понял, если бы книг на складе оставалось мало, но я
покупаю электронную книгу, они бесконечные. И прекрасно понимаю, что выставить счет на книгу можно бесконечное
количество раз. Но пугать меня, чтобы я купил — как-то это мерзко, что ли. Противно, что меня обманывают и считают за
идиота.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про цели</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/10/22/objectives/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Oct 2021 13:02:09 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/10/22/objectives/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Есть вопрос, на который надо отвечать всю жизнь и который всегда сложный — Какие мои цели в жизни?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Небольшая ремарка, что &amp;ldquo;истинных&amp;rdquo; целей жизни не существует, смысла жизни нет, но если его нет, то его надо придумать,
иначе их за меня придумает кто-то другой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Почему на этот вопрос надо отвечать всю жизнь? Потому что в ходе жизни и по мере роста  опыта, меняется то, что для меня
важно. И если вчера что-то казалось достойным того, чтобы тратить на это свое время и вниманию, то сегодня можно
проснуться и понять, что больше это мне совсем не интересно. И на вопрос о целях надо отвечать заново.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Менторинг</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/10/20/mentoring/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 19:23:23 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/10/20/mentoring/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я иногда себя спрашиваю, смог бы я пройти свой путь в бизнесе быстрее, если бы знал и умел то, что знаю и умею сейчас?
Ответ для меня однозначный — да.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я иногда себя спрашиваю, смог бы я пройти свой путь в бизнесе быстрее, если бы рядом был более опытный бизнесмен
(назовем его ментором для ясности), с которым бы я регулярно мог общаться. Ответ тоже &amp;ldquo;да&amp;rdquo;, но уже не такой однозначный.
А вдруг мне бы не понравилось то, что он говорит. А вдруг я бы сомневался в его словах, все же он не делал точно такой
же бизнес, не так уж его опыт и релевантен. А вдруг он разрушит ту уникальную атмосферу, которая существует у нас в
компании. А вдруг, а вдруг.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про школьное образование</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/09/02/school-education/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 11:54:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/09/02/school-education/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вчера все постили фоточки детей с цветами, которые радостно шли в первый (и не только) класс. Я тоже запостил, но у меня
есть мысли по поводу школьного обучения и я решил отложить их на сегодня, потому что текст всегда проигрывает фоточкам с
первоклассниками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы вы понимали контекст, у меня дочка пошла в четвертый класс, старший сын — в первый. И дочка постоянно жалуется мне
о том, что в школе ей скучно. Я иногда подумываю о том, чтобы организовать ей индивидуальное обучение, но ни сил, ни
необходимых знаний, ни денег у меня на это нет.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Большие социальные машины</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/08/30/big-machines/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Aug 2021 07:44:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/08/30/big-machines/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я оставляю машину на въезде в наш двор на одном и том же месте уже года три. А тут в нашем доме делают капитальный ремонт (об этом я тоже обязательно напишу радостный пост, когда ремонт закончится), и вот мне пришел штраф за парковку на газоне. &amp;ldquo;Какой, нафиг, газон&amp;rdquo;, — подумал я, но вышел ночью во двор и машину переставил.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но надо учитывать, что штраф идет два дня, так что за следующие два дня мне пришло еще два штрафа. Я бы, может, заплатил и забыл, но суммарно это уже 15к, а что-то просто так 15к отдавать мне, вообще, не улыбалось.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Всегда чего-то не хватает</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/08/23/not-enough/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Aug 2021 11:50:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/08/23/not-enough/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Иногда я спрашиваю себя, чего мне не хватало, когда я начинал бизнес. Ответ, конечно, может быть только один — опыта.
Сейчас кажется, что если бы вернуться на машине времени в 2012 год, то тот же самый путь можно было бы проделать в два
или три раза быстрее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мы умели делать проекты по нашей теме, этому нас научили наши работодатели, но, как оказалось, для того, чтобы сделать
проект, надо проделать еще кучу действий, о которых я даже не догадывался.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трудно быть богом</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/08/18/hard-to-be-a-god/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 20:52:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/08/18/hard-to-be-a-god/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я иногда смотрю авторское кино. Не то, чтобы я какой-то там изысканный любитель, но развлекательная жвачка массового
кино периодически надоедает, поэтому я ищу чего-нибудь этакого.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В каких-то обзорах наткнулся на фильм &amp;ldquo;Трудно быть богом&amp;rdquo; Алексея Германа. Не знаю, что заставило меня его посмотреть,
может быть Леонид Ярмольник в главной роли. Короче, я потратил три часа своего времени, но моего культурного бэкграунда
не хватило, чтобы понять красоту этого фильма, я через него буквально продирался.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про налоги</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/08/10/taxes/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 15:48:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/08/10/taxes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда мы с партнерами основали &amp;ldquo;Экспресс 42&amp;rdquo;, мы сразу решили быть белой компанией и платить все налоги.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я точно помню, что мои идеи по этому поводы были следующие, мне кажется за эти прошедшие почти 10 лет они практически не
поменялись.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поддерживать тех, кто слабее тебя — это обязанность более сильных людей в обществе, мы тут вам не в Спарте живем и
слабых детей со скалы не скидываем.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хорошие плохие чувства</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/07/02/randolph-nesse/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 08:35:35 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/07/02/randolph-nesse/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дочитал, наконец-то, книгу Рэндольфа Несси &amp;ldquo;Хорошие плохие чувства. Почему эволюция допускает тревожность, депрессию и другие психические расстройства&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Перед тем, как рассказать, какие идеи из этой книги попали в меня, хочется сделать небольшое отступление про самого Рэндольфа. Он просто бомбический мужик, ощущение от книги, словно поговорил с мудрым и опытным человеком, у которого есть взвешенное мнение по куче вопросов — американская фарма, классификатор психических заболеваний, секс, наркотики (рок-н-ролла, правда, не было), переедание, алкоголь. А больше всего умиляет читать, как он рассказывает про конференции по каким-то проблемам, которые проходили во времена, когда я еще не родился.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Непрерывная поставка чистой посуды</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/06/25/continouos-dishes/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 17:27:54 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/06/25/continouos-dishes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Жена с ребенком уехали к бабушке в деревню, поэтому я живу полноценной холостяцкой жизнью. И я решил заполнить время,
пока варятся пельмени, написанием очередного поста. Предвидя неминуемый вопрос, сразу отвечу — яичница была на обед.
Ведь именно так работают хорошие продажи — отвечают на вопрос, который обязательно зададут, не дожидаясь самого вопроса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наша компания &amp;ldquo;Экспресс 42&amp;rdquo; позиционирует себя как Центр экспертизы по DevOps. Ключевой практикой DevOps является
&amp;ldquo;Непрерывная поставка ПО&amp;rdquo;, она же Continuous Integration/Continuous Delivery, она же CI/CD. И, учитывая мое холостяцкое
положение, я расскажу про то, что же такое CI/CD на примере CDLC — Clean Dishes Life Cycle.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Экспертиза организации</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/06/17/organization-expertise/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 07:58:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/06/17/organization-expertise/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда я был молод и наивен в начале своей профессиональной карьеря, я часто думал, что всякие там бизнес-консультанты и большие начальники несут полную туфту, которой на самом деле не существует. Типа от долгого отсутствия контакта с &amp;ldquo;реальной&amp;rdquo; жизнью они улетают в космос и у них в голове заводятся мысли, которые к реальности не имеют никакого отношения. Наверное, такое тоже случается, почему нет. И одна из таких идей, которая мне казалась полностью странной — экспертиза организации.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тревога</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/06/07/anxiety/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 13:25:46 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/06/07/anxiety/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я часто тревожусь много о чем. Чтобы дети под машину не попали, чтобы на встречу с клиентом не опоздать, чтобы документы
вовремя оформить, чтобы отдел продаж план выполнял. Иногда мне кажется, что тревога — тот внутренний мотор, который
заставляет меня что-то делать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом мне кажется, что все вокруг такие уравновешенные и спокойные и, вообще, ни о чем не тревожатся. Но, судя по
моим разговорам с другими людьми, все это мне только кажется.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Продавцы продаж</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/05/21/sales-of-sales/</link>
      <pubDate>Fri, 21 May 2021 12:31:55 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/05/21/sales-of-sales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Стучится к нам в корпоративный мессенджер на ФБ какой-то человек с фразой &amp;ldquo;Здравствуйте! Я в приятном шоке, что у вас
такой крутой продукт!&amp;rdquo;. Такой пошлый заход мог сработать разве что в 2003 году.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А потом предлагает увеличить конверсию, средний чек, количество постоянных клиентов и повысить эффективность компании,
рассказывает, что они прокачивают компании через настройку отдела продаж и коммерческого блока.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А у меня сразу вопросики возникают.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бег в болоте</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/05/19/swamp/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 09:15:48 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/05/19/swamp/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Общался тут недавно с коллегой, он был проездом в Москве, пару лет не виделись. Познакомились настолько давно, что уже
не помню когда и где, обсуждали тогда язык Ruby и новые библиотеки к нему, ну и всякое другое новое айтишное. А теперь
вот бизнес обсуждаем. Вообще, это интересное наблюдение, много моих айтишных коллег из прошлого стали предпринимателями.
Ошибка выжившего, конечно, те, кто не стал, скорее всего выпали из круга общения, потому что у нас разные интересы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фоллоу-апы и память</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/27/follow-up/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 12:14:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/27/follow-up/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я всегда считал, что у меня хорошая память. Не идеальная, конечно, но обычно я помню кучу фактов, которые случайно
залетели в голову и прочно там осели где-то на дне.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но вот случались со мною такие истории, которые поколебали мою уверенность в собственной памяти, да так сильно, что я,
наконец, понял, зачем люди пишут фоллоу-апы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кстати, про фоллоу-апы, я не знаю русского слова, которое бы означало бы то же самое. В некоторых компаниях это называли
словом &amp;ldquo;минутки&amp;rdquo;, но как по мне, уж лучше фоллоу-апы. А отсутствие слова что означает? Правильно, что практики такой не
существовало, либо существовала, но нам, по каким-то причинам, ее не передали. Да, есть русская фраза &amp;ldquo;протокол встречи&amp;rdquo;,
но как-то больно уж официально, чтобы использовать в смузечных ИТ-компаниях.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отзыв на курс Дмитрия Волошина по обучению менторов</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/20/mentoring-feedback/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 09:34:42 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/20/mentoring-feedback/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На прошлой неделе я закончил пилотный курс от Дмитрия Волошина по обучению менторов (ссылка будет в первом комментарии).
Курс состоит из 7 двухчасовых занятий, но он получился настолько плотным, что в следующем запуске Дмитрий планирует
сделать как минимум 9 занятий. Это вводный курс, который только чуть-чуть касается самого процесса менторинга, а в
основном сосредоточен на том, что такое менторинг, зачем быть ментором, какому типу менти (менти — это тот, кого
менторят) ты можешь быть полезен, как ментор, и как договариваться о менторстве.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку Дмитрий ментор нашего бизнеса уже полтора года, то у меня было представление, как менторинг выглядит
&amp;ldquo;снаружи&amp;rdquo;, и мне было интересно, как же он выглядит &amp;ldquo;изнутри&amp;rdquo;, примерять на себя новую роль.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Баланс рабочего и личного на работе</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/15/private-and-work/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 18:08:50 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/15/private-and-work/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На работе мы проводим значительную часть сознательной жизни. А поскольку мы люди, и наши эмоции побуждают нас к тому,
чтобы делать что-то или, наоборот, не делать, то и эмоции мы таскаем с собою на работу. Причем таскаем разные эмоции –
от восторга и радости, до раздражения и злости.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И это часто мешает делать свое дело хорошо. Я понимаю, что мы люди, и избавиться от эмоций невозможно и, наверное, это
было бы даже вредно, но искренне убежден, что в рабочих отношениях тумблер эмоциональности надо выкручивать на минимум.
Конечно, иногда это не получается, тогда стоит выйти из ситуации, передохнуть, и снова выкручивать тумблер на минимум.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Еженедельные дайджесты</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/13/digest/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Apr 2021 11:53:14 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/13/digest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Больше года назад мы начали вести в компании еженедельные дайджесты по разным отделам. А почти год назад — 9 апреля
стали не просто публиковать их в специальном канале Slack, а записывать в notion (для тех, кто не в курсе — это
совместная система работы с текстами).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Стоит отметить, что публикация дайджеста от разных отделов и проектных команд — это не обязаловка, если нечего
рассказать, то можно ничего и не писать. Но все равно по большой части коллеги делятся своими достижениями, а иногда и
неудачами.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разные форматы</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/08/place-for-something/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 17:16:39 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/08/place-for-something/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вчера мой партнер сказал фразу, которая в своей простоте мне показалась гениальной. Дословно я, к сожалению, не
запомнил, но идея была в том, что человечество придумало разный формат организаций для разных дел совершенно не просто
так.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хочешь фана — идешь в развлекательный центр, или, там, на мотоцикле катаешься, как некоторые. Хочется
потусоваться — идешь в клуб, в клуб по профессиональным интересам, конечно, хотя можно и в ночной или сигарный. Хочешь
кого-то воспитывать — рожаешь много детей, или воспитателем в детский сад идешь, хочешь новое исследовать — в институт
идти надо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но иногда что-то в голове ломается, и люди тащат это в собственный бизнес.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Искусство разучиваться</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/02/drop/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Apr 2021 10:01:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/04/02/drop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В юности я был настолько застенчив, что даже звонить по телефону незнакомым людям для меня было тяжким испытанием. А уж
познакомиться с девушкой на улице — на такое я мог решиться крайне редко и только на диком кураже. Диплом я защищал в
институте жутко заикаясь, как впрочем и на первых внутренних выступлениях на первой работе. А потом как-то прошло все
это, не полностью, конечно, я до сих пор чуть-чуть мандражирую перед публичными выступлениями и важными встречами, но
жить совсем не мешает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для меня эта история — символ того, что научиться можно практически всему.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про продажи</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/03/29/sales/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 19:22:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/03/29/sales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В какой-то момент в &amp;ldquo;Экспресс 42&amp;rdquo; я из инженера начал превращаться в продажника. Надо сказать, что в силу советского
воспитания, долгое время ощущал дискомфорт от этого процесса, но голод не тетка, впихивал себя в эту роль, как мог.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помню, как впервые узнал про воронку продаж, меня прямо восхитила эта идея, оказывается, что можно не сидеть и ждать,
пока клиент к тебе придет, а у продаж существуют вполне себе объективные метрики и ими можно статистически значимо
управлять. Короче, в голове инженера тогда продажи из чего-то непонятного стали приобретать хоть какое-то подобие
стройной картины.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Синдром самозванца</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2021/03/22/impostor-syndrome/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 16:28:38 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2021/03/22/impostor-syndrome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Моей компании &amp;ldquo;Экспресс 42&amp;rdquo; в феврале было 9 лет. Это мой первый и единственный бизнес, нас уже больше 40 человек. Мне
не с чем сравнивать, у меня других бизнесов не было, но, вообще, вроде как повод для небольшой гордости есть, вроде как
вместе с моими партнерами Сашей и Никитой мы чего-то добились. Понятно, что в планах следующие вершины, на которых мы
еще не были. Да и так, в операционной деятельности забот хватает и есть что улучшать, и есть где развиваться. И вот
такой бежишь значит, в светлое будущее, а тут приходит Он — синдром самозванца.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Состояние DevOps на 2017 год</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2017/08/29/state-of-devops-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 10:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2017/08/29/state-of-devops-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В очередной раз компания &lt;a href=&#34;https://puppet.com/&#34;&gt;Puppet&lt;/a&gt; совместно с &lt;a href=&#34;https://devops-research.com/&#34;&gt;DORA&lt;/a&gt; ( DevOps Research and Assessment — компания, которая решила активно продавать DevOps, что бы это не значило) опубликовали отчет о состоянии DevOps, который называется «&lt;a href=&#34;https://puppet.com/resources/whitepaper/state-of-devops-report&#34;&gt;2017 State of DevOps Report&lt;/a&gt;». Скачать его можно бесплатно, если оставить свою почту. Насколько я знаю, это единственное регулярное исследование ИТ-рынка на предмет проникновения DevOps практик.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку я уверен, что читать пятидесятистраничный документ на английском многим будет лень, я напишу здесь краткую выжимку из него, расскажу о том, что мне показалось там важным.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Service Discovery</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2017/03/09/service-discovery/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Mar 2017 15:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2017/03/09/service-discovery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Продолжая разговор о &lt;a href=&#34;https://evtuhovich.ru/blog/2017/01/25/microservices/&#34;&gt;микросервисной архитектуре&lt;/a&gt;, нельзя не упомянуть о Service
Discovery. К сожалению, в русском языке до сих пор так и не появилось адекватного перевода этого термина. Дословное
«обнаружение сервисов» звучит слишком топорно и неизящно, а «каталог сервисов» хоть и неплох, но имеет много других
значений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Русская википедия про Service Discovery (далее — sd) &lt;a href=&#34;https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%B1%D0%BD%D0%B0%D1%80%D1%83%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B2%D0%B8%D1%81%D0%BE%D0%B2&#34;&gt;не знает ничего&lt;/a&gt; и дает вместо этого список протоколов для sd, &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Service_discovery&#34;&gt;английская, впрочем, тоже&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про блокчейн и счастье</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2017/01/26/blockchain/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 12:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2017/01/26/blockchain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Побывал тут на днях на &lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/Hyperledger-Moscow/events/236091725/&#34;&gt;митапе в Сбербанке&lt;/a&gt;, посвященному
блокчейн технологиям HyperLedger.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я бы брал со всех участников 0.01 BTC за возможность задавать вопросы спикерам, потому что эфир был заполнен слишком
базовыми вопросами, которые гуглятся за пару минут. Учитывая, что на митап пришло 100+ участников, поговорить о
блокчейне на высоком уровне дискурса не удалось. Докладчики были отличные, темой владели не по наслышке.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Микросервисная архитектура</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2017/01/25/microservices/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2017 18:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2017/01/25/microservices/</guid>
      <description>&lt;p&gt;О микросервисной архитектуре не говорит сейчас только ленивый, но если вы впервые встречаетесь с этим термином, то
прочитайте &lt;a href=&#34;https://martinfowler.com/articles/microservices.html&#34;&gt;статью Мартина Фаулера&lt;/a&gt; или
&lt;a href=&#34;https://habrahabr.ru/post/249183/&#34;&gt;ее перевод на русский&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Закон Конвея</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2016/10/05/conways-law/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 17:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2016/10/05/conways-law/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Melvin_Conway&#34;&gt;Мелвин Конвей&lt;/a&gt; в 1968 году (48 лет назад!) опубликовал свою работу, в
которой сформулировал следующую идею: «Организация, которая создает систему, ограничена дизайном, который копирует
структуру коммуникации в этой организации». Более просто эту идею перефразировал Эрик Реймонд: «Если над компилятором
работает четыре группы разработчиков, вы получите четырехпроходный компилятор». Желающие могут прочитать оригинал статьи
&lt;a href=&#34;http://www.melconway.com/Home/Committees_Paper.html&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Состояние DevOps на 2016 год</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2016/09/28/state-of-devops-2016/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 15:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2016/09/28/state-of-devops-2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Компания Puppet (как ни удивительно — это разработчики одноименной системы управления конфигурацией) опубликовали свой
очередной ежегодный &lt;a href=&#34;https://puppet.com/resources/white-paper/2016-state-of-devops-report&#34;&gt;отчет о состоянии DevOps&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Они опросили 4600 инженеров со всего мира и по результатам этого опроса составили отчет на 55 страниц. Я кратко
резюмирую здесь их результаты для тех, кому лень читать оригинальный отчет.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Смещение компетенции</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2016/07/21/competence-drift/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 15:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2016/07/21/competence-drift/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://ailev.livejournal.com/&#34;&gt;Анатолий Левенчук&lt;/a&gt; говорит, что для того, чтобы заняться чем-то новым, надо перестать
заниматься чем-то старым. Это вполне очевидная мысль, но чтобы применить ее в моей жизни, надо потратить какое-то
количество сил. Потому что все, что у меня уже „есть“, так жалко выкидывать, ведь столько сил и времени было потрачено
на то, чтобы какую-то компетенцию приобрести.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Непрерывная поставка ПО</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2015/03/11/continuous-delivery/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 10:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2015/03/11/continuous-delivery/</guid>
      <description>Термин «Непрерывная поставка ПО» (Continuous Delivery, CD) прочно вошел в обиход в конце 2010 году, после выпуска одноименной книги.
В книге описываются достаточно простые идеи о том, как сделать процесс поставки ПО таким, чтобы его можно было выкатывать после каждого комита. И, хотя прошло уже больше четырех лет, до сих пор такой подход к поставке ПО не стал стандартом. По вполне понятным причинам множество компаний продолжает использовать кустарное либо мануфактурное производство, вместо перехода к конвейеру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О поездке на HappyDev&#39;2014 в Омск</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/12/15/happydev-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 23:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/12/15/happydev-2014/</guid>
      <description>6–7 декабря 2014 на базе отдыха им. Стрельникова под Омском состоялась очередная конференция HappyDev. Я давно не попадал на такую интересную и яркую конференцию.
Во-первых, место проведения. На базе под омском с общей столовой на второй день всех знаешь в лицо. После бани с открытым бассейном многих знаешь по именам. И такой формат снимает некоторую зажатость, которая традиционно бывает у русских айтишников. Опять же, именно это позволило докладам и бар-кэмпам проходить в дружеской и непринужденной атмосфере.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Могущественная скорлупа</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/10/23/powershell/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 08:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/10/23/powershell/</guid>
      <description>Могущественная скорлупа — это, конечно же, шуточный перевод PowerShell. Обратиться к этой теме старого любителя Linux заставило не праздное любопытство, а насущная производственная необходимость. Конечно же, в мире Linux принято весело хохотать и поливать грязью все, что относится к Windows. Но, надо сказать, что многое изменилось в мире Windows, за последнее время.
Во-первых, появился аналог ssh. По протоколу WinRM с помощью PowerShell можно ходить по другим машинкам не хуже, чем по ssh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лекции и обучение</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/10/12/education/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 18:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/10/12/education/</guid>
      <description>Буквально вчера читал свою часть мастер-класса, которая посвящена базам данных, понятно, на примере PostgreSQL.
И там я рассказал слушателям свое наблюдение. Я читал курс по PostgreSQL в рамках своей профессиональной деятельности разным командам, с некоторыми из них после этого мне приходилось совместно работать. Так вот почти всегда я натыкался в работе с ними на то, что слушатели делали ровно то, о чем я неделю назад говорил на курсе, что так делать не надо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Версионирование и Word</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/09/20/versioning/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Sep 2014 18:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/09/20/versioning/</guid>
      <description>В последнее время по работе мне приходится редактировать документы Microsoft Word. К несчастью этот формат является стандартом de facto в бизнесе. Помимо того, что в Word плохо почти все, начиная от разбегающейся нумерации заголовков, которая лечится совсем уж совсем нетрадиционным способом, и заканчивая вечно куда-то сбегающими рисунками, в Word все безобразно с версионированием.
Конечно, есть режим рецензирования, который позволяет хоть как-то править документ вдвоем, но только по очереди. Частично эта проблема решается в google docs, который позволяет достаточно удобно совместно работать с документами, но тормозит (это сугубо личное впечатление).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tsung — цунами ручного приготовления</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/04/02/tsung/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2014 18:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/04/02/tsung/</guid>
      <description>&lt;p&gt;С моей точки зрения, любое нагрузочное тестирование — это измерение сферического коня в вакуму в идеальных попугаях. Но
иногда нужны хоть какие-то данные о том, какую нагрузку выдержит ваша система. И тогда на помощь приходят специальные
инструменты для создания нагрузки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хороший обзор таких инструментов (httperf, siege, ab, pronk) есть у &lt;a href=&#34;http://lionet.livejournal.com/99984.html&#34;&gt;Льва Валкина&lt;/a&gt;.
Но у нас была задача чуть посложнее, хотелось проверить, как поведет себя система под «реальной» нагрузкой. И если вам
нужны сложные сценарии нагрузки, то тут не обойтись без &lt;a href=&#34;http://tsung.erlang-projects.org/&#34;&gt;tsung&lt;/a&gt;. Хочется сразу
предупредить, что документация, хоть и содержит ответы на многие вопросы, но не блещет особой понятностью и полнотой.
Тем не менее, аналогов этому инструменту я не знаю.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сейчас мы будем нагрузочно тестировать мой блог (давайте на секунду вообразим, что он стал мегапопулярным). Оставайтесь
с нами, но бойтесь, впереди много xml!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Соло на ноже</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/03/28/knife-solo/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 18:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/03/28/knife-solo/</guid>
      <description>Очень часто для небольших проектов нет необходимости усложнять инфраструктуру с использованием chef-server. Существует мнение, что chef server, вообще, не нужен, и многие аргументы в пользу этой идеи кажутся мне вполне убедительными.
Для людей, которым нравится DSL chef и не нужен chef server, есть chef-solo. Чтобы готовить с его помощью, нужен специальный нож — knife-solo. Это инструмент, который значительно упрощает использование chef-solo.
Для начала поставить knife-solo
gem install knife-solo Если у вас есть уже готовый репозитарий для chef, как, например, наше тесто, то следующий шаг можно пропустить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Блог про жизнь</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/03/28/administrativa/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Mar 2014 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/03/28/administrativa/</guid>
      <description>Когда-то давно я достаточно активно вел блог в ЖЖ. Потом я завязал по разным причинам вести блог «про жизнь», а вот теперь, пару лет спустя, решил вернуться к его ведению. Он находиться будет на этом же домене, только по другому адресу: http://evtuhovich.ru/life/. Конечно же, у него будет и свой собственный RSS. Я также буду транслировать его в свой старый ЖЖ.
Этот блог по прежнему будет исключительно техническим. Но иногда хочется написать еще о чем-то, что не относится к моей работе, и писать это сюда я посчитал неправильным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атрибуты в шефе и DeepMerge</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/02/14/deep_merge/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 18:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/02/14/deep_merge/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Многие знают, что в шефе есть большое количество типов атрибутов, необходимые, чтобы гибко управлять инфраструктурой.
Для того, чтобы эти атрибуты работали вместе, есть разные правила их объединения. О них мы сегодня и поговорим.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прощай, Октопресс, здравствуй, Middleman</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/02/13/bye-octopress/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 23:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/02/13/bye-octopress/</guid>
      <description>Долгие годы этот блог велся на Octopress — платформе для ведения технических блогов. Он был первым и восхищал меня долгое время, я даже хотел написать о нем отдельный пост, но руки так и не дошли. Но были у октопресса и откровенные недостатки, как то:
 медлительность — он реально подтупливает на генерации страниц; асинхронность — от внесения правки, до появления ее в браузере проходило значительное время, а это сильно раздражало; сложность — поменять что-то внутри не представляется возможным; отсутствие поддержки — с 2011 года официальный сайт не обновлялся; он, вообще, сломался с ruby 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Итоги года: подкасты, мастер-классы и митап</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2014/01/04/podcasts/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 17:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2014/01/04/podcasts/</guid>
      <description>RubyNoName подкаст нашел постоянных новых ведущих — это Кирилл Шатров и Андрей Дерябин. Они уже выпустили первый выпуск, а также обновили страницу о подкасте, на которой вы можете узнать о них немного больше.
Пока мой коллега Никита Борзых отдыхал в Париже, я записал интервью с Локомотивом DevOps Движения России Александром Титовым для нашего нового подкаста Девопс Дефлопе.
Мы организовали очередную встречу DevOps митапа в Яндексе, она будет бесплатная, пройдет 25 января в офисе Яндекса на улице Льва Толстого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Закат безымянного подкаста, Дефлопе и предложение о работе</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/11/13/deflope/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2013 17:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/11/13/deflope/</guid>
      <description>В суете и быстротечности нашей жизни нет ничего неизменного, лишь непостоянство — верный признак того, что жизнь продолжается. Почти два года мы с Иваном Самсоновым бесперебойно раз в две недели выпускали свежий и сочный выпуск RubyNoName подкаста, но в какой-то момент эта деятельность перестала приносить нам обоим радость и счастье. А что есть жизнь, как не попытка успеть за отведенный нам на земле срок испытать как можно больше счастья? Моя жизнь тесно переплелась с Chef, Vagrant и автоматическим управлением инфраструктурой, и это был вопрос времени, когда разработка с помощью Ruby, Rails и их друзей перестанет меня интересовать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ближайшие события в Ruby и DevOps мире</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/09/04/breaking-news/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2013 09:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/09/04/breaking-news/</guid>
      <description>До выхода PostgreSQL 9.3 еще 5 дней, поэтому самое время поговорить не о технических вещах.
28 сентября в Москве в «Цифровом Октябре» пройдет очередная конференция RailsClub. Как и в прошлом году, в этот раз будет много известных иностранных докладчиков, но лучше сходите на сайт, чтобы я не пересказывал здесь всю программу. После конференции, по традиции, будет after party, поэтому планируйте эту субботу так, чтобы у вас осталось хотя бы несколько часов после конференции.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAP-теорема и разделение сети</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/08/03/partitioning/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2013 22:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/08/03/partitioning/</guid>
      <description>Любой блог либо обновляется, либо мертв. Конечно, и этот блог тоже когда-то умрет, но время для этого еще не пришло, так что сегодня мы поговорим о CAP-теореме.
В вольной формулировке это звучит приблизительно так: «Любая распределенная система не может быть одновременно непротиворечива, доступна и устойчива к выходу из строя узлов». За подробностями отсылаю к русскоязчыной статье Ивана Сагалаева.
CAP теорема прекрасна тем, что позволяет взглянуть на многие сложные системы гораздо проще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статистика запросов и pg_stat_statements</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/06/28/pg-stat-statements/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2013 15:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/06/28/pg-stat-statements/</guid>
      <description>Иногда при эксплуатации проекта возникает вопрос, какие запросы в БД выполняются дольше всего или потребляют наибольшее количество времени или ресурсов.
До версии 9.2 неплохой ответ на этот вопрос можно было получить с помощью проекта pgBadger. Если прорваться через достаточно простую процедуру его настройки, описанную в документации, то в результате можно получить достаточно красивый отчет. К сожалению, этот подход имеет достаточно много слабых сторон. Во-первых, чтобы получить полную картину, необходимо писать логи всех запросов к БД, которые при значительной нагрузке отъедают огромное количество дискового пространства, а также производительность дисковой подсистемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новый адрес блога, DevConf и HotCode</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/05/15/administrativnoie/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 22:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/05/15/administrativnoie/</guid>
      <description>Во-первых, я давно хотел это сделать, а сегодня сделал — теперь блог будет доступен по адресу http://evtuhovich.ru. По старому адресу он тоже будет доступен, но основным теперь будет этот. Дело в том, что этот блог — это единственное место, где я публикую хоть какие-то тексты, поэтому оставлять его на домене третьего уровня мне показалось неправильно.
Во-вторых, 14 июня в Москве пройдет конференция DevConf. На ней в очередной раз я в составе RailClub помогаю организовывать Ruby-секцию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostgreSQL 9.3 beta 1 на OSX</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/05/15/postgresql-9-dot-3/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 13:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/05/15/postgresql-9-dot-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Два дня назад, 13 мая, &lt;a href=&#34;http://www.postgresql.org/about/news/1463/&#34;&gt;вышла beta 1 PostgreSQL 9.3&lt;/a&gt;. Во-первых, это хороший
знак, что уже пора обновляться на 9.2, либо выбирать 9.2 как основную БД. 9.3 планируется &lt;a href=&#34;http://www.postgresql.org/developer/roadmap/&#34;&gt;зарелизить в третьем квартале
2013 года&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обо всех новых возможностях 9.3 можно почитать на &lt;a href=&#34;http://wiki.postgresql.org/wiki/What%27s_new_in_PostgreSQL_9.3&#34;&gt;официальной wiki&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но чтобы не только почитать, но и попробовать, я напишу здесь, как поставить 9.3 beta 1 на OSX.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>БД — большой кэш</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/03/20/big-cache/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2013 23:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/03/20/big-cache/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В &lt;a href=&#34;blog/2013/02/24/partitioning/&#34;&gt;прошлый раз&lt;/a&gt; я обещал написать о том, что в проектах с более менее серьезной нагрузкой
БД либо помещается в память, либо не работает. Ситуация в современном мире меняется в связи с появлением SSD дисков, но
пока что они стоят достаточно дорого, по сравнению со старыми добрыми вращающимися дисками. Чтобы «потрогать» это
руками, проделаем несложный тест.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Партиционирование</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/02/24/partitioning/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Feb 2013 22:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/02/24/partitioning/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я долго считал партиционирование плохой практикой, а само слово не любил из-за кальки с английского, которую крайне
сложно выговорить с первого раза. И если слово «партиционирование» я так с первого раза и не выговариваю, то саму
практику пришлось признать как необходимое и неизбежное зло. Чтобы никто не подумал, что я делаю что-то плохое, я
использую для этого термин «инженерный компромисс», звучит умнее и не так обидно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Транзакции и несколько БД</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/02/22/transactions-on-multiple-db/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Feb 2013 00:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/02/22/transactions-on-multiple-db/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Иногда так случается, что на проекте необходимо использовать более одного сервера баз данных. Оказывается, в rails можно
достаточно удобно поддерживать актуальность нескольких БД с помощью миграций.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Блокировки в PostgreSQL</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/01/27/locks/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 22:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/01/27/locks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Чтобы рассказать о тонких моментах &lt;a href=&#34;https://evtuhovich.ru/blog/2013/01/09/fix-db-on-fly/&#34;&gt;pg_repack&lt;/a&gt;, мне понадобится немного углубиться в
тему блокировок в PostgreSQL. Конечно, лучше всего начать читать про них в &lt;a href=&#34;http://www.postgresql.org/docs/9.1/static/explicit-locking.html&#34;&gt;официальной документации&lt;/a&gt;. Для этой статьи достаточно понимать, что
эксклюзивная блокировка (ACCESS EXCLUSIVE LOCK) препятствует выполнению всех операций, включая &lt;code&gt;SELECT&lt;/code&gt;, и она нужна для операции
&lt;code&gt;ALTER TABLE&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ремонт БД на лету с помощью pg_repack</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2013/01/09/fix-db-on-fly/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jan 2013 00:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2013/01/09/fix-db-on-fly/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Окончились новогодние праздники, а это значит, что пора с новыми силами кинуться в бой с ИТ-сложностью, ИТ-хаосом
и другими ИТ бедами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одной из бед всех версионных БД является разбухание таблиц. Все бы ничего, но если количество активно используемых
данных перестает влезать в оперативную память, то время обработки запросов к БД чрезвычайно сильно возрастает (об этом я
напишу в ближайшем будущем). И чтобы «впихнуть» размеры таблицы в нужный размер, иногда приходится делать некоторые нетрадиционные
трюки.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Последствия выступления на Railsclub&#39;Ulsk</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/12/18/railsclub-ulsk/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Dec 2012 16:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/12/18/railsclub-ulsk/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В эту субботу 15 декабря я выступал в Ульяновске с докладом «Нетрадиционное использование Ruby и PostgreSQL». Несмотря
на несколько провокационное название, доклад был посвящен вполне обыденным вещам: о том, как использовать Ruby и
PostgreSQL не в web-проекте с Rails. Я рассказал о Ruby внутри Vim, hstore и PostgreSQL массивах внутри Rails (кстати,
hstore и ARRAY неоднократно упоминались на конференции, так что я был неоригинален), а самая забавная часть моего
доклада была посвящена несуществующей документоориентированной БД rmongo.rb. Видеозапись второго дня еще доступна на
&lt;a href=&#34;http://railsclub.ru/stream&#34;&gt;сайте Railsclub&lt;/a&gt;, и я надеюсь, что и первый день скоро появится в общем доступе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исходные коды, которые связаны с докладом, я выложил на &lt;a href=&#34;https://gist.github.com/4327395&#34;&gt;Gist&lt;/a&gt;, сам доклад я выложил на
&lt;a href=&#34;http://www.slideshare.net/evtuhovich/ruby-postgresql&#34;&gt;Slideshare&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Index Only Scan в Postgresql 9.2</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/10/10/index-only-scan/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2012 13:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/10/10/index-only-scan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вообще, сам не узнаю себя, уже ровно месяц прошел с выпуска &lt;a href=&#34;http://www.postgresql.org/docs/9.2/static/release-9-2.html&#34;&gt;Postgresql 9.2&lt;/a&gt;, даже вышло &lt;a href=&#34;http://www.postgresql.org/docs/9.2/static/release-9-2-1.html&#34;&gt;обновление 9.2.1&lt;/a&gt;, исправляющее некоторые баги, а я все еще ничего не написал об этом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому сегодня рассказ будет о Index Only Scan — самом заметном, по моему мнению, изменении в 9.2. Кстати, именно это
изменение стоит первым в &lt;a href=&#34;http://www.postgresql.org/docs/9.2/static/release-9-2.html&#34;&gt;Release Notes&lt;/a&gt;, а значит я не
одинок.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кипр и хвосты</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/09/20/cyprus/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Sep 2012 13:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/09/20/cyprus/</guid>
      <description>22 сентября я уезжаю на Кипр на 3 недели всей семьей. Если кто-то хочется встретиться со мною лично, либо есть какое-то деловое или не очень предложение, обращайтесь на мой email.
Сегодня уезжает последний наш гость на конференции RailsClub — Диркьян Бушинк. Мы с Иваном Самсоновым успели взять у него интервью, которое выйдет в ближайшем подкасте RubyNoName. Я очень благодарен всем, кто помогал проводить нам конференцию, а также тем, кто пришел. Я прочитал множество теплых отзывов в твиттере, больше вам спасибо за это.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конференции</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/09/08/railsclub-2012/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2012 10:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/09/08/railsclub-2012/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня я хочу рассказать о пользе конференций в жизненной практике любого специалиста. Если вы просто работаете в своей
профессии и не хотите стать и быть Специалистом (именно так, с большой буквы), то дальше можете не читать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Командный игрок</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/08/27/command-player/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Aug 2012 17:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/08/27/command-player/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Технологии, конечно, технологиями, но иногда хочется рассказать чего-то «про жизнь». А именно про то, как работают
хорошие команды. Собственно, этот рассказ тоже о технологиях, только о человеческих.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К несчастью, технологии работы с людьми формализуются достаточно плохо, и такой ясности, как при работе с компьютерами,
конечно же нет. Поэтому сказать точно, что такое «хорошая команда», практически невозможно. Параметров оценки этого
слишком много, да и каждый параметр даже не понятно, чем измерять. Поэтому я просто поделюсь своими соображениями на
этот счет, не претендую никоим образом на объективность и правоту.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barman и WAL-E</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/07/27/backup/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Jul 2012 15:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/07/27/backup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В postgresql есть замечательная возможность делать &lt;a href=&#34;http://www.postgresql.org/docs/9.1/interactive/continuous-archiving.html&#34;&gt;непрерывные бэкапы&lt;/a&gt;,
то есть бэкапы, по которым можно восстановиться на любой момент времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы делаете обычные бэкапы и запускаете в час ночи pg_dump, а в час дня ваш сервер БД умер, то вы потеряете данные за
12 часов и доверие ваших пользователей. Для многих web-сервисов такой сценарий неприемлем, и, чтобы минимизировать потери
данных, стоит использовать непрерывный бэкап.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблема с сортировкой русских слов в Postgres на OSX</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/07/14/collate-osx-postgres/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Jul 2012 13:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/07/14/collate-osx-postgres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я давно мечтаю об Ubuntu, которая работает так же хорошо, как OSX. К несчастью, большинство пользовательских программ в
Ubuntu хуже, чем в OSX, а что касается серверной части - OSX очень сильно отстает от Ubuntu (Debian).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К примеру, по-умолчанию, в Postgresql в OSX сломана сортировка русских слов. Решение я нашел
&lt;a href=&#34;http://chipiga.pp.ua/sql/kak-zastavit-postgresql-pravilno-sortirovat-utf8-kirillitsu-na-mac-os-x/&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Посещение Ульяновска</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/07/01/ulsk-results/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2012 13:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/07/01/ulsk-results/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Прошла уже почти неделя, как я вернулся из &lt;a href=&#34;https://evtuhovich.ru/blog/2012/06/17/ulsk/&#34;&gt;Ульяновска&lt;/a&gt;, но все никак не добегали пальцы до
клавиатуры, чтобы поделиться впечатлениями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, я хочу выразить большую благодарность &lt;a href=&#34;http://mokevnin.github.com/&#34;&gt;Кириллу Мокевнину&lt;/a&gt;, который встретил нас
на вокзале на машине, помог поселиться, показал город, показал мне свой офис, а также организовал небольшую Ульяновскую
ruby-тусовку. Кирилл организовал достаточно большой офис ruby-разработки, где много света, красиво, аккуратно и
стеклянные туалеты. Поначалу они пугают, но стекло матовое и в целом это скорее забавно, чем неуютно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Буду в Ульяновске 21-23 июня</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/06/17/ulsk/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2012 22:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/06/17/ulsk/</guid>
      <description>По айкидошным делам посещу IT Мекку России — славный город Ульяновск. Сказания и легенды о необычайно плотности IT мысли в Ульяновске слышал я уже давно, вот теперь воочию смогу убедиться в том, что это правда.
Я планирую провести ruby/chef/rails пьянку 22 июня (в пятницу) вечером, но подробности можно будет прочитать в моем твиттере, потому что я их и сам не знаю. Так же у меня будут более-менее свободны все три дня: четверг, пятница и суббота.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Очередной Brainwashing 14 и 15 июля</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/06/17/brainwashing/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2012 10:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/06/17/brainwashing/</guid>
      <description>Спешу сообщить радостную весть — очередной мастер-класс Brainwashing, который проводит компания «Злые Марсиане», пройдет 14 и 15 июля. Мастер-класс посвящен разработке web-приложений на ruby on rails, и будет интересен программистам, руководителям разработки и техническим директорам. В интенсивном двухдневном курсе мы расскажем выжимку из нашего опыта и раскроем практически все темы, связанные с разработкой, начиная с систем контроля версий, устройства фреймворка rails, и заканчивая оптимизацией фронтенда, базами данных и выкаткой.
Как и раньше, Мастер-класс вместе со мною будут проводить Тимофей Цветков и Саша Косс.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пакетные менеджеры</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/06/07/package-manager/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 21:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/06/07/package-manager/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Тема этого поста навеяна &lt;a href=&#34;https://groups.google.com/forum/?fromgroups#!topic/erlang-russian/hu5UViybcXI&#34;&gt;обсуждением пакетных менеджеров в рассылке
Erlang&lt;/a&gt;. К сожалению, обсуждение завяло,
так и не успев начаться.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конфликтные слияния веток и git merge-base</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/05/25/git-merge-base/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2012 22:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/05/25/git-merge-base/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда у вас есть две ветки разработки, которые достаточно сильно друг от друга отличаются, периодически возникают
проблемы с их слиянием (merge).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новая работа в собственной компании</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/05/23/new-work/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2012 12:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/05/23/new-work/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Жизнь не стоит на месте, я стараюсь от нее не отставать. Я покинул компанию «&lt;a href=&#34;http://evilmartians.ru/&#34;&gt;Злые Марсиане&lt;/a&gt;»,
чтобы заняться собственным делом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Странное поведение создателей Paperclip</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/05/11/paperclip/</link>
      <pubDate>Fri, 11 May 2012 23:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/05/11/paperclip/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вчера я разворачивал наше приложение в системе CI &lt;a href=&#34;http://jenkins-ci.org/&#34;&gt;Jenkins&lt;/a&gt;, и обнаружил, что bundler не находит
gem paperclip. В Gemfile была явно прописана версия 3.0.1. Зайдя на &lt;a href=&#34;https://rubygems.org/gems/paperclip/versions&#34;&gt;rubygems&lt;/a&gt;, я увидел,
что эту версию гема его создатели удалили, а версия 3.0.2 и старше не поставилась, выругавшись на то, что ей нужен ruby
1.9.2 и старше.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Изменение формата сессии при переходе с Rails 3.0 на 3.2</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/04/24/flash-message/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2012 21:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/04/24/flash-message/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Групон сейчас активно переводится с rails 3.0 на rails 3.2. Самая досадная неожиданность, которая встретилась в процессе
переезда — это изменение формата хранения flash сообщений в сессии. Если бы при этом flash сообщение пропадало, то это
было бы не страшно, но при декодировании сессии происходит исключение, и пользователь видит 500 ошибку до тех пор, пока
не почистит куки. Конечно, пользователей, у которых в сессии будет flash сообщение в момент переключения с версии 3.0 на
3.2 будет не так и много, но это пользователи, потерянные навсегда.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ясность</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/04/19/clear-view/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Apr 2012 00:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/04/19/clear-view/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Прежде всего, я хочу рассказать историю про стрижку быка (в английском варианте &lt;a href=&#34;http://www.urbandictionary.com/define.php?term=yak%20shaving&#34;&gt;Yak
Shaving&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Быстрое удаление старых ошибок из airbrake через API</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/04/11/airbrake/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Apr 2012 21:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/04/11/airbrake/</guid>
      <description>Так сложилось, что у нас накопилось достаточно много старых исключений в airbrake — сервисе по сбору и хранению исключений. Ошибки эти не то, чтобы мешали, но мозолили глаза. И закрыть их руками не представлялось возможным, тем более, что в airbrake это реализовано очень неудобно — необходимо открыть отдельную страницу с исключением, и там тыкнуть на достаточно неудобный самописный элемент управления.
Когда такую операцию надо сделать несколько сотен раз, автоматически опускаются руки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Буду выступать на CodeFest</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/03/28/codefest/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 14:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/03/28/codefest/</guid>
      <description>31 марта буду выступать на конференции CodeFest. Мой доклад «Как мы делали Групон» будет в 17:05 во втором зале. А второго апреля я проведу мастер-класс «Устройство и оптимизация Postgresql».
Я хочу выразить большую благодарность организаторам конференции за их работу. Поскольку у меня есть опыт в этой области, я понимаю, какой объем работы надо проделать, чтобы привезти докладчиков со всех концов России в Новосибирск. Верю, что конференция пройдет продуктивно и на позитивной волне.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление на rails3 и проблемы, связанные с этим</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/03/23/rails-update/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 15:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/03/23/rails-update/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На «Групоне» мы давно уже переходим с Rails 2.3 на Rails 3.0. На этой неделе перешли — полет нормальный. Но поскольку
сразу переход у нас не получился, то мы переходили по частям. И тут возникла проблема, что в rails3 нужен новый devise (1.5.3),
которому нужен warden (1.1.1). А в rails2 используется devise (1.0.9), которому нужен warden (0.10.7). И вот этот вот
warden стал по-другому сериализовать сессию. А devise стал хранить remember_token в подписанной (signed) cookie. Более
того, из самих рельс пропал класс ActionController::Flash::FlashHash, поэтому при десериализации сессии происходило
неуловимое исключение в Marshal.load.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все эти проблемы решены были кодом, которые приведен ниже. И еще похожий код был в rails2-ветке, который конвертил
сессию третьих рельс во вторую. Пользуйтесь с осторожностью.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поддержка JSON в PostgreSql 9.2</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/03/14/postgresql-json/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2012 23:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/03/14/postgresql-json/</guid>
      <description>В третьем квартале 2012 должна выйти версия PostgreSQL 9.2, в которой добавят много интересных возможностей. Среди них — базовая поддержка так полюбившегося всем web-разработчикам формата JSON. На данном этапе появится только возможность проверять JSON на валидность, но судя по списку рассылки, к версии 9.3 будет добавлена возможность строить индексы на JSON объектах подобно тому, как это можно сделать на hstore. Конечно, JSON объекты гораздо сложнее hstore, и как именно и в каком объеме будет реализована поддержка индексов в JSON — пока не ясно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фильтрация данных на клиенте</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/19/local-data/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2012 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/19/local-data/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Давече у нас на Групоне возникла следующая проблема — начала тормозить одна страница в админке. Причем до того сильно,
что ее sql запрос стал регулярно появляться в списке медленных запросов в newrelic. Для большей понятности я поменяю
название моделей на книги (Book) и авторы (Author), при этом, очевидно, «авторы имеют много книг», то есть связь один ко
многим.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PgBouncer</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/12/pgbouncer/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2012 23:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/12/pgbouncer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Удивительное дело, что я до сих пор не написал про &lt;a href=&#34;http://pgfoundry.org/projects/pgbouncer/&#34;&gt;PgBouncer&lt;/a&gt;. Как написано
на сайте — это «Lightweight connection pooler for PostgreSQL». Я бы первел это следующим образом.
PgBouncer — это легкий менеджер соединений для PostgreSQL.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RubyNoName подкаст</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/08/rubynoname/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2012 22:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/08/rubynoname/</guid>
      <description>Сегодня я выложил наш первый совместный с Иваном Самсоновым эпизод RubyNoName подкаста (плюсуйте анонс на Хабре).
Хочу сразу сказать, что дело это оказалось далеко не такое простое, как я думал раньше. Начиная с того, что непринужденно рассказывать о новостях в ruby-мире без мыканья, эканья, запинок, фраз «ну» и «как бы» получается у нас гораздо хуже, чем писать код на ruby. И заканчивая тем, что свести две дорожки в редакторе, а потом сделать из этого что-то, что хорошо слушается, вообще для меня пока что очень сложная задача, которая к тому же занимает очень много времени.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конференция .toster</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/06/toster/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 11:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/02/06/toster/</guid>
      <description>В эту пятницу в Москве пройдет конференция .toster, посвященная языку программирования ruby. Меня удостоили большой чести выступать среди 6 известных во всем мире ruby-разработчиков. Если кто-то еще не успел купить билеты, самое время это сделать.
Мне переодически задают вопросы, зачем ходить на конференции, ведь все можно найти в интернете. Мое личное мнение, которое я никому не хочу навязывать, но все же поделюсь, следующее. Во-первых, сама по себе техническая информация — это просто техническая информация.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delayed_job в отдельной базе данных</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/01/29/dj-on-separate-db/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2012 23:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/01/29/dj-on-separate-db/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Как я уже когда-то &lt;a href=&#34;https://evtuhovich.ru/blog/2009/05/19/two-databases/&#34;&gt;писал&lt;/a&gt;, иногда проект дорастает до того, что ему не хватает одной
базы данных. И тогда можно сделать вторую. Вопрос, какие таблицы переносить во вторую базу данных, всегда остается
открытым. В нашем случае, поскольку на сервере БД очень много памяти и слабая дисковая подсистема, мне показалось
разумным перенести туда таблицы, в которые идет интенсивная запись. И эти таблицы не должны быть «связаны», то есть
перенос их должен быть простым.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hstore — key-value расширение для postgresql</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/01/23/hstore/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 23:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/01/23/hstore/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наверное, не все знают, что для postgresql существует большое количество расширений, которые называются
&lt;a href=&#34;http://www.postgresql.org/docs/9.1/static/contrib.html&#34;&gt;contrib модулями&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рассмотрим один из таких модулей - &lt;a href=&#34;http://www.postgresql.org/docs/9.1/static/hstore.html&#34;&gt;hstore&lt;/a&gt;. Этот модуль
нужен для того, чтобы в одном поле в БД хранить много значений key/value, фактически, просто какой-то хеш. При этом и
ключи и значения могут быть только строками. О том, чем это лучше, нежели просто хранить в текстовом поле сериализованный хеш,
я расскажу чуть-чуть попозже. Понадобится это может в том случае, если у вас есть модели с произвольным набором полей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vagrant</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2012/01/10/vagrant/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2012 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2012/01/10/vagrant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Очень странно, что я до сих пор не написал о &lt;a href=&#34;http://vagrantup.com/&#34;&gt;Vagrant&lt;/a&gt; — инструменте создания и распространения
виртуальных окружений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vagrant нужен для одной простой цели — тестировать выкатку и изменение конфигурции. Причем он позволяет делать это очень
просто, особенно для &lt;a href=&#34;http://wiki.opscode.com/display/chef/Home&#34;&gt;Chef&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;http://www.puppetlabs.com/puppet&#34;&gt;Puppet&lt;/a&gt;.
Vagrant — это надстройка над платформой виртуализации VirtualBox, которая позволяет легко и быстро создавать
виртуальные машины по шаблону.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Работать с ним очень легко. Вы берете какой-нибудь готовый образ ОС (например, &lt;a href=&#34;http://www.vagrantbox.es/&#34;&gt;отсюда&lt;/a&gt;) или
&lt;a href=&#34;http://vagrantup.com/docs/base_boxes.html&#34;&gt;создаете свой&lt;/a&gt;, который и будет вашим шаблоном. А потом проверяете, как на
этот образ накатываются ваши Chef-рецепты, причем можете делать это каждый раз с чистого листа. Конечно, образ должен
быть точно такой же, который вы используете в бою, на staging-сервере, на CI-сервере и, вообще, везде. Это позволит вам
выловить максимальное количество проблем до того, как они попадут на production.
Более того, это гораздо удобнее, чем писать chef-рецепты «вслепую». Все, что происходит тяжело, надо делать часто, чтобы
научиться делать это хорошо. Выкатка с изменением конфигурации обычно происходит тяжело. Поэтому стоит тренироваться
менять конфигурацию и выкатываться, при этом желательно делать это в «песочнице», а не на сервере, который обслуживает
ваших пользователей (и приносит деньги).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Библия PostgreSQL</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/12/27/bible/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2011 17:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/12/27/bible/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://evtuhovich.ru/images/pg-book.jpg&#34; alt=&#34;Библия&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы работаете с postgresql и сталкиваетесь с затруднительными ситуациями, ответы на которые даже не ясно, как
гуглить, то, скорее всего, вам не хватает каких-то фундаментальных знаний этой БД.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мастер-класс: впечатления по прошествии 2 недель</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/12/21/brainwashing/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 18:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/12/21/brainwashing/</guid>
      <description>Две недели назад мы провели Мастер-Класс, в котором в сжатой форме попытались изложить самое важное, на наш взгляд, в web-разработке. За два достаточно напряженных дня мы рассказали обо всем, от Git, баз данных, до SASS, HAML и Rails 3. Все это перемежалось постоянными практическими заданиями.
В конце Мастре-Класса мы сделали анкетирования, из которого можно смело заявить, что в целом идея удалась. Более того, на конференции RailsClub я попросил некоторых из наших участников лично поделиться впечатлениями от посещения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Railsclub: отчет о прошедшей конференции</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/12/21/railsclub/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 18:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/12/21/railsclub/</guid>
      <description>В субботу 17 декабря прошла конференция Railsclub, которую посетило приблизительно 170 человек. Я рад, что в этот раз нам удалось привезти иностранных коллег: Sven Fuchs, Konstantin Haase и Piotr Sarnacki.
Но помимо самой конференции, было еще несколько посиделок, где можно было поговорить со всеми в неформальной обстановке. Я старался о всех публичных мероприятиях сообщать в твиттере конференции @railsclub_ru.
Очень понравилось, что Свен остался специально на день подольше, чтобы потусоваться с русскими разработчиками, специально посетил «Злых Марсианах», чтобы посмотреть, что у нас делается.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мастер-класс</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/11/10/master-class/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2011 23:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/11/10/master-class/</guid>
      <description>В современном мире хочется учиться быстро. И знать только то, что нужно знать, потому что все знать, к сожалению, невозможно. Мне всегда казалось, что можно иметь какую-то «фундаментальную» картинку мира, на которую просто наматываются подробности. Я всегда представляю себе дерево: если есть ствол, то к нему можно прицепить ветки и листья. Но только из веток и листьев дерево не получится. Поэтому мы в «Злых Марсианах» решили подготовить Мастер-Класс, в котором бы обобщили наши лучшие практики при разработке различных web-проектов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы с find_in_batches</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/09/11/find-in-batches/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2011 00:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/09/11/find-in-batches/</guid>
      <description>Иногда мне кажется, что большинство инженерных историй похожи как две капли воды. Вот и эта история началась с того, что в одном большом отчете цифры не сходились раза в два.
Мысленно закурив трубку, как Шерлок Холмс, я взялся за дело. Вот таким образом выглядела модель, по которой считались цифры (я опускаю ненужные подробности).
 class OfferDescription &amp;lt; ActiveRecord::Base  has_many :children, :class_name =&amp;gt; &amp;#39;OfferDescription&amp;#39;, :foreign_key =&amp;gt; :parent_id  end В отчете данные группировались по родительским объектам OfferDescription.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Слияние HashWithIndifferentAccess с обычными хешами</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/09/09/indiferent-hash-merge/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2011 23:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/09/09/indiferent-hash-merge/</guid>
      <description>Сегодня у нас перестали ходить отчеты по почте. Ходили, ходили и вдруг перестали. Kлассы выглядели следующим образом (ненужные подробности я опустил).
 class ReportSender  def initialize(report_instance)  @report_instance = report_instance  @params = report_instance.params  @emails = @params.delete(:mail_to)  end  class Report  def initialize(params = {})  @params = self.class.default_values.merge(params)  end К классам отчетов были добавлены значения по-умолчанию, и, как оказалось, из-за них были все проблемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление конфигурацией и Chef</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/09/03/configuration-management/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2011 01:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/09/03/configuration-management/</guid>
      <description>Расскажу одну очень поучительную и одновременно типичную историю, которая случилась со мною года 3 назад. Однажды один из наших серверов вышел из строя. Казалось бы, обычная ситуация, но беда была в том, что работа приложения была сильно завязано на 10-15 различных cron-задач, которые были прописаны на этой машине. Еще большая проблема была в том, что писались скрипты, которые вызывались по cron, различными людьми, многие их которых к тому времени не работали в компании.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рассказ про Git</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/08/23/pro-git/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 10:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/08/23/pro-git/</guid>
      <description>По-моему, в «Прагматичных программистах» было написана фраза, которую я часто люблю повторять: «Программист должен в совершенстве владеть двумя инструментами — текстовым редактором и системой контроля версий». Программист работает с текстом, особенно программист, который пишет на высокоуровневом языке, таком как Ruby. Зачастую можно не вдаваться в подробности того, что происходит внутри, хотя иногда, конечно, надо. Так вот, текст надо уметь изменять, а потом этими изменениями как-то обмениваться со своими коллегами.
Про текстовый редактор я рассказывал немного раньше, а сегодня я хочу рассказать про систему контроля версий git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Некоторые проблемы с cached_action в Rails 2.3</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/08/22/caches-action/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 13:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/08/22/caches-action/</guid>
      <description>На Групоне у нас есть внутренняя страница, на которой динамически отображаются данные о продажах по различным городам. Результаты этой страницы зависят от параметров, которые передаются в метод show. А потом эта страница динамически обновляется с помощью ajax-запросов.
# dashboard.rb class Admin::DashboardsController &amp;lt; Admin::BaseController layout &amp;#34;admin&amp;#34; def show # Здесь сложные-сложные запросы к БД if request.xhr? render &amp;#39;show&amp;#39;, :layout =&amp;gt; false end end end Поскольку запросы очень тяжелые, да и сама страничка непростая, то отдача ее сильно нагружала БД и app-сервера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Простыня</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/08/04/prostynya/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2011 22:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/08/04/prostynya/</guid>
      <description>Поскольку я поставил Octopress, то теперь сбылась моя мечта и я могу вести блог в своем любимом текстовом редакторе vim. Про octopress я напишу как-нибудь потом отдельно, потому что система для инженера программных систем просто необыкновенная: простая и удобная.
Но сегодня я хочу поговорить о «простыне» &amp;mdash; так я шутя называют длинный последовательный кусок кода. Так вот, моя основная мысль &amp;mdash; простыня является самым лучшим кодом. Это так по одной простой причине, что последовательный код гораздо проще читать и понимать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>О редакторе Vim, рассказ ссылками</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2011/03/10/vim/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2011 22:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2011/03/10/vim/</guid>
      <description>Vim — прекрасный редактор, который я использую для разработки на Ruby и Rails. Его можно использовать в чистом виде, но если добавить немного плагинов, то удобство работы значительно возрастает. Об этом я и хочу рассказать, правда рассказ получится длинным.
Я выступал на последнем RailsClub&amp;rsquo;е с докладом Vim Or Die (посмотреть его можно на univertv.ru), в котором неплохо раскрыл тему Vim и полезных плагинов. Cами слайды, которые малополезны без видео, можно найти на slideshare.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Англоязычные подкасты про ruby и rails</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2010/07/28/podcasts/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2010 22:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2010/07/28/podcasts/</guid>
      <description>Так сложилось, что я управляю транспортным средством больше, чем час в день (на работу, на тренировку, домой). И я давно уже хотел слушать английские тексты в это время, потому что музыка часто надоедает.
Я пробовал слушать «обычные» тексты, но потом подумал, что гораздо интереснее слушать то, что тебя волнует. Поэтому я порылся в дебрях интернета и нашел следующие подкасты, которые я регулярно слушаю.
The Ruby Show — выходит по вторникам, длится минут 15-20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переопределение Rails.logger и проблемы с ним</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2010/07/27/rails-logger/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 22:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2010/07/27/rails-logger/</guid>
      <description>Часто один и тот же rails-проект используется и для web-части, и для каких-то других задач, выполняемых по расписанию или для создания демонов. В таких случаях иногда хочется, чтобы логи разных частей писались в разные файлы.
Готового способа для этого я не нашел. Например, посмотрим на такой пример:
 $ ./script/console Loading development environment (Rails 2.3.5) &amp;gt;&amp;gt; ActiveRecord::Base.logger = Logger.new(STDOUT) =&amp;gt; #&amp;amp;lt;Logger:0xb192594 @progname=nil, @level=0, @default_formatter=#&amp;amp;lt;Logger::Formatter:0xb19255c @datetime_format=nil&amp;gt;, formatternil, logdev#&amp;amp;lt;Logger::LogDevice:0xb19247c @shift_size=nil, @shift_age=nil, @filename=nil, @dev=#&amp;amp;lt;IO:&amp;amp;lt;STDOUT&amp;gt;, mutex#&amp;amp;lt;Logger::LogDevice::LogDeviceMutex:0xb192444 @mon_owner=nil, @mon_count=0, @mon_mutex=#&amp;amp;lt;Mutex:0xb19240c&amp;gt; &amp;gt;&amp;gt; User.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматизация vim с помощью pathogen</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2010/04/05/vim-pathogen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Apr 2010 00:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2010/04/05/vim-pathogen/</guid>
      <description>Извечная проблема о том, как добавлять и обновлять плагины в vim решилась благодаря легендарному Tim Pope.
Сегодня утром узнал от Ярослава Маркина о существовании pathogen.
Статья на английском о том, как им пользоваться, лежит здесь. Правда, я потратил полчаса, чтобы догадаться, что надо добавить call pathogen#runtime_append_all_bundles() в файл ~/.vimrc.
После установки pathogen.vim в ~/.vim/autoload можно хранить все плагины в папке ~/.vim/bundle, причем каждый в своей папке.
А еще огромный плюс - в конце этой статьи код, который позволяет обновлять все плагины одной командой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование ruby-debug</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/07/30/ruby-debug/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 22:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/07/30/ruby-debug/</guid>
      <description>Использование дебаггера при разработке — это плохой тон. Это значит, что вы не понимаете, как работает ваша программа. Но иногда жизнь без дебаггера становится невыносимой.
Есть отличный плагин vim-ruby-debugger для редактора vim. Но он пока сыроват и не все возможности в нем есть. По крайней мере в моем случае, чтобы понять, что происходить внутри спека, он не помог.
Тогда я воспользовался старым дедовским способом:
 require &amp;#39;ruby-debug&amp;#39;  Debugger.start И вставил вызов debugger в том месте, где мне это необходимо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PgQ и Londiste</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/06/05/pgq-londiste-plugin/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2009 12:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/06/05/pgq-londiste-plugin/</guid>
      <description>Хотя я так и не написал толком, как пользоваться PgQ и Londiste, но уже написал плагин, который облегчает его использование вместе с рельсами.
http://github.com/evtuhovich/pgq/tree/master
В README всё написано на плохом английском (с хорошим английским у меня плохо).
Совсем скоро я добавлю туда возможность прогонять миграции на master и slave базах данных одновременно. Тогда при очередной выкатке необходимо будет сделать только rake londiste:update в самом конце, после того, как все миграции прогонятся.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблема с проверкой уникальности какого-то поля в rails</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/05/28/validates-uniqueness-of/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2009 22:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/05/28/validates-uniqueness-of/</guid>
      <description>Пусть в модели User у нас описана валидация для поля email
 validates_uniqueness_of :email, :case_sensitive =&amp;gt; false,  :message =&amp;gt; i18n_proxy(:email_already_registered) Следующий код генерирует вот такой запрос к базе данных:
 SELECT * FROM users WHERE lower(email) = &amp;#39;thmth&amp;#39; LIMIT 1 А на таблице users у нас индекс по полю email. В postgresql запрос, что вверху, не будет использовать индекс. Представьте, что будет, когда в таблице users десятки тысяч записей, а на каждое изменение любого поля в users вызывается такой запрос.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перенос таблицы в другую базу данных postgres без простоя приложения</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/05/22/live-table-migration/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2009 23:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/05/22/live-table-migration/</guid>
      <description>В продолжении темы о нескольких базах данных в одном rails-приложении расскажу о том, как изящно перенести одну большую таблицу в другую БД postgresql.
Пусть у нас есть таблица messages с большим количеством данных (10 миллионов записей), которые мы решили перенести на другой сервер. Мы сделали, как написано в статье, указанной выше, а также создали в новой БД таблицу messages с такой же структурой.
Теперь с помощью londiste настраиваем репликацию из первой БД во вторую для таблицы messages (об этом я напишу подробнее попозже, пока же можно прочитать об этом у Андрея Стихеева в рассылке ror2ru).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Несколько баз данных</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/05/19/two-databases/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2009 22:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/05/19/two-databases/</guid>
      <description>В некоторых ситуациях необходимо использовать более чем одну базу данных в проекте. Например, статистику и большие таблицы хранить на другом сервере, у которого большой и медленный диск, а данные, которые нужны постоянно, хранить на основном сервере с маленьким и быстрым диском.
В нашем случае хотелось унести большие таблицы на другой сервер, чтобы в дисковом кэше (а у главного сервера БД 32 Гб оперативной памяти) хранились все рабочие таблицы и никогда оттуда не убегали.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рекурсивные особенности to_yaml</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/04/20/to-yaml-recursion/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 13:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/04/20/to-yaml-recursion/</guid>
      <description>Если необходимо сериализовать/десериализовать какой-то объект, то yaml формат хорошо для этого подходит.
В моем проекте мы записывали объекты в очередь, использую yaml-сериализацию. На тестах все было хорошо. Но на живом эта самая сериализация стала выполняться очень долго.
Оказалось, что если у объекта есть связные объекты, то он их тоже засовывает в yaml, а если таких объектов очень много, то это будет сложная операция. Понятно, что в примитивных тестах этого было не видно, а подумать хорошо головой в тот раз не получилось.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конкурентное пересоздание индексов в postgresql</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/04/08/concurent-index/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2009 11:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/04/08/concurent-index/</guid>
      <description>На таблице postgresql с большим количеством данных невозможно быстро создать либо пересоздать индекс. При создании индекса таблица блокируется для операций INSERT, UPDATE и DELETE. В таких случаях может помочь конкурентное создание индекса. Иногда на postgresql стоит пересоздавать индексы, чтобы уменьшить их фрагментацию (и увеличить скорость). Создание конкурентного индекса будет частным случаем его пересоздания.
Пусть имеется таблица orders с 1 миллионом записей (приблизительно) в которой хранятся заказы. И в этой таблице есть поля country_id, region_id, city_id, на которых создан индекс.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование очередей в высоконагруженных проектах</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/04/04/queue/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Apr 2009 23:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/04/04/queue/</guid>
      <description>При большом количестве запросов к приложению (в широком смысле этого слова) иногда целесообразно ``размазать&amp;rsquo;&amp;rsquo; пиковую нагрузку во времени. Для этого удобно использовать очереди. То есть, если какое-то запрос наверняка должен быть выполнен, но не имеет значение произойдет это прямо сейчас или чуть попозже, можно создать событие в очереди. И когда до этого события дойдет очередь —&amp;ndash; оно будет выполнено. Таким образом можно развести сложные запросы во времени.
Очереди подходят для таких задач, как, например, рассылка большого количества сообщений и обновление различных счетчиков в БД (если их актуальность не очень критична).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отмена последнего коммита в git</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/04/03/git-reset/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2009 12:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/04/03/git-reset/</guid>
      <description>Допустим, вы сделали commit в git, но поняли, что он недостаточно хорош. В таком случае можно продолжить правки, а при следующем коммите набрать
 git commit -a --amend Ключ --amend (улучшить, в переводе с английского) позволяет добавить к последнему коммиту новые изменения.
Если вы сделали commit в git, но поняли, что он достаточно плох, то можно сделать и так:
 git reset --soft HEAD^ Эта команда отменит последний коммит (но не изменения, которые вы внесли, они сохранятся).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Тесты и тестирование</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/03/23/test-and-testing/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Mar 2009 19:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/03/23/test-and-testing/</guid>
      <description>Возможно, в сайте из 3 контроллеров и 15 страниц, тесты и не нужны. Я обычно не делаю тесты на маленьких проектах, которые пишу один.
В случае, если проект собирается быть большим, длиться долго, а команда состоит больше чем из одного человека, то тесты — крайне желательный инструмент для того, чтобы разработка не вышла из под контроля. Без тестов в какой-то момент невозможно внести серьезное изменение в код, потому что знаешь, что такое изменение заденет еще некоторые части и точно знаешь, что все зависимости точно не учтешь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы с кэшированием</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/03/22/cache-problem/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Mar 2009 13:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/03/22/cache-problem/</guid>
      <description>Все ситуации, о которых я здесь пишу, встретились мне в повседневной работе. Единственное, что я делаю — меняю название классов, чтобы не утруждать моего читателя незнакомой для него предметной областью.
Итак, у нас есть следующие модели:
# shop.rb class Shop &amp;lt; ActiveRecord::Base has_many :categories cached_methods do def wait_orders_count Order.count :conditions =&amp;gt; {:status_id =&amp;gt; Order::WAIT} end def paid_orders_count Order.count :conditions =&amp;gt; {:status_id =&amp;gt; Order::PAID} end def bad_orders_count Order.count :conditions =&amp;gt; {:status_id =&amp;gt; Order::BAD} end end end class Category &amp;lt; ActiveRecord::Base belongs_to :shop has_many :products end class Product &amp;lt; ActiveRecord::Base belongs_to :category has_many :orders end class Order belongs_to :product end Методы внутри cached_methods выполняются в том случае, если значение для них не нашлось в кэше (например, в memcached).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PosgtreSql, миграции и огромные таблицы</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/03/20/big-tables/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Mar 2009 12:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/03/20/big-tables/</guid>
      <description>Миграции в rails — это очень правильный инструмент. Правда, иногда случаются казусы, потому что конкретная БД перестает быть «сферическим конем в вакууме», как только количество данных и нагрузка на нее становится существенной.
Пусть у нас есть таблица posts, в которой 10 миллионов записей. И мы решили добавить в нее поле is_searchable.
 $ script/generate migration add_is_searchable_to_posts  class AddIsSearchableToPosts &amp;lt; ActiveRecord::Migration  def self.up  add_column :posts, :is_searchable, :boolean, :default =&amp;gt; true, :null =&amp;gt; false  end   def self.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перенести ветку в git</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/03/13/git-move-branch/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 09:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/03/13/git-move-branch/</guid>
      <description>Представим следующую ситуацию (она постоянно возникает у нас при разработке). У нас есть ветка master в git, а в день релиза мы создаем ветку b1. Мы добавляем какие-то изменения в ветки b1 и master. И тут вдруг (хотя слово «вдруг» не очень подходит к регулярным событям) менеджмент решает добавить что-то из master в релиз.
Если комитов было мало, то можно воспользоваться git cherry-pick (если их несколько, то может помочь ключ -n).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Непрерывная интеграция</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/02/27/continuous-integration/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Feb 2009 14:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/02/27/continuous-integration/</guid>
      <description>О непрерывной интеграции (Continuous Integration) можно почитать у Мартина Фаулера (Martin Fowler) здесь. В друх словах, это практика постоянной интеграции наработок каждого программиста. Обычно это заключается в том, что на какой-нибудь машине постоянно (после каждого изменения в исходных кодах) собирается проект и прогоняются все тесты. Результаты этих действий высылаются разработчикам по почте. Это позволяет постоянно сохранять проект в относительно рабочем состоянии.
Удобным инструментом непрерывной интеграции является CruiseControl. К сожалению в своей оригинальной версии он поддерживает только систему контроля версий svn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование capistrano</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/blog/2009/01/26/capistrano/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jan 2009 10:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/blog/2009/01/26/capistrano/</guid>
      <description>Для выкатки (deploy) я не знаю другого инструмента, кроме capistrano. Слышал про vlad, но в глаза его никогда не видел.
Использовать capistrano имеет смысл при любом размере проекта, будь то сайт из 3-5 страничек, или что-то большое. Во втором случае отказ от использования capistrano — форменное безумие с моей точки зрения.
Начать знакомиться лучше всего отсюда.
Если вкратце, то заходим в каталог проекта и набираем:
 capify . Дальше правим файл config/deploy.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
