<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Жизнь on Блог Ивана Евтуховича</title>
    <link>https://evtuhovich.ru/life/</link>
    <description>Recent content in Жизнь on Блог Ивана Евтуховича</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Dec 2021 15:08:43 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://evtuhovich.ru/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Про текст</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/12/10/about-text/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 15:08:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/12/10/about-text/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я как-то категорически люблю текст. Иногда текст с картинками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне крайне сложно слушать лекции, я даже в МФТИ на них практически не ходил, зачем их слушать, если есть учебник. И я со
своей скоростью и когда мне удобно могу прочитать все то же самое. Пропустить то, что и так понятно, десять раз
прочитать то, что, вообще, понять не получается.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я даже, когда готовлю, не смотрю видео с рецептом. Просто беру и готовлю по текстовому описанию.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Факапы: как я все провалил и теперь горжусь этим</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/27/fuckups/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 22:27:40 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/27/fuckups/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Обычно я безупречен и действую идеально. Шучу, конечно. Но базовую гигиену при исполнении работы я обычно соблюдаю.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но два раза в жизни я перед работами с базами данных забыл сделать бэкап.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Не остановиться: можно ли подготовиться к старости</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/26/dont-stop/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 07:26:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/26/dont-stop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мой прадедушка Михаил до 99 лет работал дворником. В 99 лет зимой он куда-то торопился, бежал за трамваем,
подскользнулся и сломал пару ребер, после этого уже уволился с работы и прожил до 102 лет. Я смутно помню, как мне было
4 года и мы ходили к нему в гости. Он плоховато слышал и поэтому приставлял руку к уху, но был всегда в ясном уме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мой дедушка Георгий в 83 года учил английский, потому что всю жизнь хотел пожить в Америке, а тут, наконец, собрался.
Смерть застала его внезапно и мгновенно с учебником английского в руках.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Признательность: за что я благодарен своим родителям</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/25/mom-and-daddy/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 20:42:27 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/25/mom-and-daddy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Чем старше становлюсь, тем больше в жизни появляется принятия собственной жизни. А вместе с этим и благодарности своим
родителям.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наверное, это признаки наступающей старческой мудрости, когда начинаю понимать, что любая моя слабость — это логичное
продолжение сильной стороны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я благодарен своим папе и маме за то, что живу. Сам факт существования жутко приятен, не смотря на то, что иногда
достаются и тяжелые кусочки, которые надо прожить.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аватар: я в жизни и я в социальных сетях</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/24/avatar/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 19:59:35 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/24/avatar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Иногда мне кажется, что я в социальных сетях совсем не такой, как в жизни. И вроде как это нехорошо, не честно, знаете
ли, обман читателей и все такое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С другой стороны, я вот что подумал, что мы делали аватаров задолго до социальных сетей. В детстве в школу я приводил
аватар хорошего ученика, домой приводил аватар послушного мальчика, &amp;ldquo;за гаражи&amp;rdquo; прибегал аватар сорви-головы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Постковидный мир: что уйдёт и что останется</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/23/postcovid-world/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 07:37:37 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/23/postcovid-world/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Современный ковидный мир привнес много разного интересного в нашу жизнь: вакцинацию, антиваксеров, масочный режим,
удаленку, локдауны и другую самоизоляцию. Интересно поразмышлять, что же будет в будущем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я вот думаю, что ковид будет мутировать и дальше. А поскольку вирусы мутируют значительно быстрее людей, то остановить
его будет никакой возможности. Смертность будет расти, а попытки остановить вирус полностью остановятся.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будущее: чем займутся дети в понедельник утром через 20 лет</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/22/morining-in-the-future/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 11:32:58 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/22/morining-in-the-future/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Решил тут поучаствовать в челендже от Дмитрия Волошина — 6 постов на 6 тем каждое утро до 9 часов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот любопытно, чем займутся дети утром через 20 лет? Предсказывать будущее — дело неблагодарное, но почему бы не
попробовать. Но тут мне кажется, все достаточно просто, надо просто отмотать на 20 лет назад и посмотреть, что
изменилось.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Нытье</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/18/whining/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 12:23:59 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/11/18/whining/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хочу вам признаться, что до скрежета зубовного меня раздражает нытье других людей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И я подумал, что если оно так сильно раздражает в других, наверное, нытья хватает и во мне. Ведь вместо того, чтобы
подумать о том, что можно сделать в какой-то конкретной ситуации, или принять то, что это просто часть мира, которую
невозможно изменить, гораздо проще найти свободные уши и влить в них ударную порцию собственного нытья, после чего,
глубоко проникнувшись чувством вселенской несправедливости, пойти искать новые уши, потому что первые уже завяли.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Антидепрессанты</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/10/15/antidepressant/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2021 12:01:55 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/10/15/antidepressant/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наверное, это должен быть очень короткий пост о том, что в антидепрессантах нет ничего страшного. И это его главная
мысль.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не стоит жрать их бездумно, но под присмотром психотерапевта, если вы понимаете, какого результата хотите достичь, то
почему бы и нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вам мешает бородавка или родинка — вы делаете косметическую операцию. Какие-то проблемы в организме тоже
корректируются медикаментозно, но желательно вместе со сменой образа жизни, питания, режима сна и т.д. С бородавками в
психике стоит поступать похожим образом.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Умение радоваться</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/10/08/enjoy-skill/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 14:46:55 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/10/08/enjoy-skill/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У меня есть привычка давать своим детям странные прозвища. Впрочем, так делают, наверное, почти все. Так вот двухлетний
Георгий из Гоши превратился в Жору, а потом и в Жоржелиуса. Однажды он удрал от меня в Парке Горького, а бежал за ним с
криком: &amp;ldquo;Жоржелиус, стой!&amp;rdquo;, и краем глаза заметил, что рассмешил этим именем несколько человек вокруг. У меня есть еще
Граф Никитыщенко и Госпожа Пупения, если уж добавлять абсурда в свою жизнь, то не стоит стесняться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но история, на самом деле, не об этом. Недавно Жоржелиус скакал по дивану и это вызывало у него дикий восторг. Вообще,
восторг сложно подделать, особенно когда тебе два года. Даже когда взрослые дяди и тети пытаются подделать восторг,
обычно у них это получается плохо и сразу видно, что восторг не настоящий. А тут — обычный диван и настоящий
неподдельный восторг.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Трансгуманизм Инк</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/10/05/transhumanism/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 12:27:57 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/10/05/transhumanism/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В молодости я очень много читал художественной литературы. Очень много — понятие расплывчатое, но я читал минимум по
часу в день.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С годами в списках того, что я читаю регулярно, остался только Виктор Пелевин. Я даже помню, как это началось. Поскольку
Пелевин был популярен в начале двухтысячных, я принципиально его не читал, потому что думал, что это полная
беспросветная попса, недостойная такого высокоинтеллектуального и глубокого юноши, как я. Но как-то раз в студенческие
годы мы застряли на даче у кого-то из друзей, делать было совершенно нечего, баню только собирались топить, напитки
остывали в холодильнике, кто-то только собирался раскочегарить мангал, а книга &amp;ldquo;Generation П&amp;rdquo; лежала на столе. Я открыл
и у нас с Пелевиным случилась односторонняя любовь, в смысле, я как-то сразу и сильно его полюбил.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 правил сорокалетнего мужика</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/30/10-rules/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 00:21:23 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/30/10-rules/</guid>
      <description>&lt;p&gt;И вот мне исполнилось 40 лет. Даты — это условность, но цифорка впечатляет. Вроде вон недавно в школе учился, потом в
институте, а теперь взрослый дядя уже, трое детей и четвертый на подходе, бизнес свой, вот это всё.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По этому поводу я решил, жалко подражая Джордану Питерсену, сформулировать 10 правил сорокалетнего мужика.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Чувство собственной правоты</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/28/always-right/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 09:51:11 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/28/always-right/</guid>
      <description>&lt;p&gt;О как же приятно быть правым! Как же хорошо знать, как надо делать на самом деле. Самозабвенно, брызгая слюной,
критиковать тупизну и недальновидность правительства, сбербанка, РЖД, аэрофлота, эпла, гугла и даже, просто господи,
Илона Маска.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда чувствуешь, что прав, то изнутри прямо волна энергии космического масштаба поднимается и готова снести всё и всех
на своем пути. Ох, божечки, как же я бесконечно хорош и красив в своей запредельной правоте!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В мире собеседника</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/24/in-the-world-of-other/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 08:52:57 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/24/in-the-world-of-other/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наверное, это достаточно эгоистичное утверждение, но нас всех интересуют в первую очередь мы сами. Наша жизнь крутится
вокруг нас самих, и даже если очень сильно захотеть, невозможно сделать, чтобы это было по-другому.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При этом мы живем среди других людей и постоянно взаимодействуем с ними посредством разговоров.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У меня иногда так бывает, что поговорил с человеком, а внутри ощущение, что как-то все было бестолково, знаете, такое
неуютное ощущение от диалога, что не было контакта. И если в этот момент притормозить и подумать, почему так было, то
часто оказывается, что я был настолько увлечен собою, что совсем не обращал внимание на то, а что важно моему
собеседнику.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шаг в неизвестность</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/22/step-to-unknown/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 19:17:20 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/22/step-to-unknown/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Курсе, наверное, на третьем меня одногруппники из секции скалолазанья уговорили съездить с ними спрыгнуть с моста.
Забава достаточно простая, веревка провешивается под мостом, тебя к ней пристегивают и ты просто прыгаешь с моста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По ходу, я там был единственный, кто никогда по горам не лазил, с детства, знаете ли, не люблю высоту. И они, короче,
пристегиваются и как кузнечики один за другим прыгают с этого моста. А я вот стою, смотрю на них и понимаю, что что-то
как-то не очень мне хочется с этого моста прыгать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про экзамены</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/17/exams/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 15:53:10 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/17/exams/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я вот все никак не могу отделаться от этого странного негодования по поводу того, что школа и институт научили меня
ненавидеть экзамены. Даже не сами экзамены, а этот стресс жуткий от того, что их надо сдавать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут есть один момент, что нам в принципе не очень приятно, когда нас кто-то оценивает. Я сильно подозреваю, что это
попадает в тематику социального статуса, которая прошита во всех живых существах еще сто миллионов лет назад. Короче,
если можете что-то порекомендовать почитать по этой теме, то пишите в комментах, но я социальный статус оставлю за
скобками этого поста.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Всегда в ресурсе</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/15/always-in-resource/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 09:00:41 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/15/always-in-resource/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Изредка так случается, что ловлю себя в состоянии, когда, вообще, нет сил, как модно сейчас говорить — &amp;ldquo;не в ресурсе&amp;rdquo;.
Привираю, конечно, совсем не изредка, а достаточно регулярно. Знаете, такое состояние, когда хочется просто упасть и
умереть. И ни дебиторская задолженность, ни обязательства перед клиентом, ни плачущие дети или даже атомная война не
имеют никакого значения, надо просто упасть и хотя бы чуть-чуть полежать, но лучше, конечно, до утра.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я помню, когда мне было лет 25, я после работы ходил на тренировку, потом возвращался домой и открывал ноутбук, чтобы
почитать очередную книгу по программированию, а заодно тут же экспериментировал с новыми знаниями в соседнем окошке.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 правил жизни Джордана Питерсона</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/10/12-rules/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 12:24:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/10/12-rules/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Что-то совсем я забыл писать про бизнес и вот это вот всё, но на днях дочитал книгу Джордана Питерсона &amp;ldquo;12 правил жизни.
Противоядие от хаоса&amp;rdquo;. Книга настолько меня зацепила, что все эти мысли о маркетинге, продажах, найме и управлении
талантами, менеджменте, организации бизнес-процессов, управлении производством отошли на второй план.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В краткой выжимке — невозможно описать эту книгу. Если вам лень читать саму книгу, то посмотрите видео, где сам Джордан
рассказывает про свою книгу, оно будет в первом комментарии.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Никто не позаботится о тебе</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/07/nobody-cares/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 14:47:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/07/nobody-cares/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Когда я подрос, жизнь начала вторгаться ко мне и чего-то от меня хотеть. Дети хотят, чтобы я приготовил завтрак (нет, я
не буду яичницу, я хочу сырники), сводил в Парк Горького, купил скейт, купил еще один скейт, покатал на МЦД (обязательно
на втором диаметре, на первом мы уже катались) и МЦК, приготовил нагетсы и картошку фри (папа, ну как так, мы опять не
успели сделать нагетсы), жена хочет, чтобы я вынес мусор, повесил, наконец-то, полку, сводил в ресторан и кино,
приготовил ужин. Друзья хотят, чтобы я сходил с ними в баню, на концерт, в ресторан в конце-концов. Измельчитель хочет,
чтобы я купил новую раковину, потому что к старой он не подходит. Айкидо хочет, чтобы я сходил потренировался нормально.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А бизнес, сколько всего хочет от меня мой бизнес, даже думать об этом страшно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про третье сентября</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/03/3-september/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 08:16:55 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/09/03/3-september/</guid>
      <description>&lt;p&gt;С одной стороны, я никак не отношусь к Михаилу Шуфутинскому и никогда его не слушал, с другой стороны сегодня такой
день, когда его доходы на музыкальных сервисах растут по экспоненте. С другой стороны, мне нравится, как Михаил, став
героем мема, активно и с юмором участвует в его поддержке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я даже знаю, что много людей относятся к третьему сентября с пренебрежением и отвращением, но куча моих друзей и
знакомых уже первого сентября начинает шутить про календарь, а по разным каналам шлются фоточки и видосики, которые
обыгрывают этот мем.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Папа</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/07/27/daddy/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 15:53:40 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/07/27/daddy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Три недели назад у меня умер папа от коронавируса. Ему было 63 года, он был практически здоров. И вот вроде бы совсем
недавно он приезжал к нам на майские праздники, неделю назад мы переписывались в чатике, а тут тебе звонят и говорят,
что его больше нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я долго думал, писать об этом или нет, но понимаю, что мне важно как-то отразить это событие в тексте, чтобы двигаться
дальше. Потому что, признаться честно, эта история меня подкосила. Сил на минималках, если бы не поддержка близких, моих
партнеров по бизнесу и коллег, вообще, не знаю, что бы я делал.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уважение</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/03/19/respect/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2021 15:57:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/03/19/respect/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Тема уважения для меня, почему-то, достаточно сложная. Я даже зашел в Википедию, чтобы прочитать, что там про уважение
пишут. Прочитал, вроде правильно все понимаю.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне хочется, чтобы ко мне относились уважительно при любом взаимодействии, чтобы признавали мои мысли, мои права, мои
взгляды и мои вкусы. Мне кажется, что большинству людей хочется того же. И из этого кажется логичным вывод, что для
наступления вот этого счастливого всеобщего уважения, необходимым образом вытекает, что и я должен к другим людям
относиться уважительно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мотоцикл</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/03/17/bike/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2021 17:32:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/03/17/bike/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сразу к делу, в понедельник я купил себе мотоцикл. Вообще, давно хотел, два сезона откатался на скутере, а потом пошел
учиться на курсы, чтобы получить категорию &amp;ldquo;А&amp;rdquo;, но родилась дочь, появились новые заботы, и поэтому 9 лет назад вся это
мотоистория ушла из моей жизни. А в прошлом году записывал, чего бы я хотел еще попробовать в жизни, и мотоцикл из нее
никуда не делся.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ну вот я и подумывал, что надо на курсы опять пойти, а тут друг предложил купить у него мотоцикл. Я и сам хотел ему
предложить то же самое, потому что знаю, что он почти не катается, но вроде вещь такая личная и интимная, что спрашивать
было неудобно. Я спросил о цене, а в голове была цифра, выше которой я не готов был на него потратить, так вот он назвал
именно ее. Я понял, что это знак судьбы и мы хлопнули по рукам.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Зачем я пишу</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/03/15/why-my-keyboard-gently-weeps/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 17:23:09 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/03/15/why-my-keyboard-gently-weeps/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Извините, что долго не писал, был в отпуске на Кавказе, об этом напишу отдельно, как впечатления улягутся. А теперь
вернулся, пришел в себя после отпуска и снова готов засорять эфир.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сегодня я решил ответить для самого себя на вопрос, зачем я снова начал писать после многолетнего перерыва. Ведь не было
раньше в этом потребности, а тут вдруг появилась.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа менеджера</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/24/manager/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 14:44:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/24/manager/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В прошлой жизни я был ИТ-специалистом. Думаю, что даже хорошим. Да что уж тут скромничать, практически уверен, что
хорошим. Код там какой-то писал, скрипты всякие, формочки на экране двигал, БД оптимизировал, софт разный настраивал,
короче, вот это вот все. А рядом бегали какие-то менеджеры, и всегда казалось, что это люди, которые ничего не понимают
в ИТ и мешают работать. Надо сказать, что в этом была доля правды, в середине двухтысячных не больно-то умели менеджеры
помогать работать. Там, наверное, еще дело на власть завязано, казалось, что если ты менеджер, то ты главный и всеми
командуешь, многие хотели стать &amp;ldquo;главными&amp;rdquo; и рвались в менеджмент.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Случайность</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/18/chance/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 16:09:33 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/18/chance/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я вот думаю иногда, какая главная сила руководит нашей жизнью, и у меня только один ответ — случайность. То есть,
раньше мне казалось, что если ты будешь упорно учиться, трудиться, читать там книги умных людей, то можно будет
узнать, как правильно жить и достичь счастья и успеха.
(Тут моя краткая ремарка про слово &amp;ldquo;успех&amp;rdquo;. Блин, хорошее слово, но его так опошлили чертовы инфобизнесмены, что в
приличном обществе его говорить уже даже стыдно).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свобода от телефона</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/12/phone-freedom/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 17:25:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/12/phone-freedom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я обожаю современные смартфоны, потому что они даруют человечеству и каждому человеку кучу возможностей. Но, как и любая
технология, телефон может не только приносить пользу, но и наносить непоправимый вред.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Меня, например, раздражает, когда я сижу с кем-то в кафе или баре, а этот человек залипает в телефончик. Мой брат в этом
смысле гораздо более жесток, он в таких ситуациях предлагает убрать телефон, пока он не разбил его к &amp;ldquo;мужским половым
органам&amp;rdquo;. И тут я с ним солидарен, роскошь простого человеческого общения и так не очень доступна жителям мегаполисов,
чтобы омрачать ее телефончиками.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отношения с деньгами</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/10/money/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:19:15 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/10/money/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня я хочу рассказать о чем-то, что сокровеннее даже, чем мои сексуальные предпочтения, а именно, — об отношениях с
деньгами. А они у меня очень непростые.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Свои первые серьезные отношения с деньгами я завел в 19 лет, когда уехал жить в общежитии МФТИ. Родители выдавали
какую-то сумму раз в месяц, а я ее растягивал на весь месяц. Ну, как растягивал, бывало, что в первые три дня мы
пропивали половину этой суммы, а остальное кроил на оставшееся время. В общежитии был большой плюс, что если пройтись по
этажам и заглянуть ко всем знакомым, кто-нибудь да накормит.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опоздания</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/08/tardies/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 10:46:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/08/tardies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я жутко, прямо до чертиков, ненавижу опаздывать. Коктейль негативных эмоций, который я испытываю, если начинаю
опаздывать, настолько шикарен и разнообразен, что я разработал целый ряд мер, чтобы в такие ситуации не попадать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В разы крепче этого коктейля только эмоции, которые я испытываю к человеку, по вине которого я опаздываю. Например, если
мы договорились с кем-то прийти на встречу вдвоем, а он задерживается. Рациональная моя часть говорит, что всякое
бывает, ну мало ли, но эмоциональный кусок готов такого человека разорвать на куски, убить и съесть.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Шаверма</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/05/shawarma/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 11:53:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/05/shawarma/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я понимаю, что подвергаю себя смертельной опасности, но мне просто необходимо раскрыть вам всемирный конспирологический
заговор ЗОЖников. Эту информацию удаляют из всех СМИ и социальных сетей, поэтому прошу сделать максимальный репост,
чтобы как можно больше людей узнало об этом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Не для кого не секрет, что ЗОЖники, объединившись с либеральными элитами, пытаются навязать свободному русскому человеку
свой дискурс. А именно, постоянно обзывают шаверму — &amp;ldquo;junk food&amp;rdquo;, то есть мусорной, вредной, едой. Учитывая, что шаверма
пришла к нам из Азии, я вижу в этом еще и попытку усилить ксенофобные настроения в обществе, ведь обществом, которое
разрывается от конфликтов, гораздо проще управлять и манипулировать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Воспоминания о будущем</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/03/memories/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 13:58:15 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/03/memories/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Вчера закончил читать книга Михаила Хазина &amp;ldquo;Воспоминания о будущем. Идеи современной экономики&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я в последние годы стал мало читать именно книг, поэтому в этом году решил немножко этот пробел восполнить и даже
реанимировал свой Kindle, который пылился где-то в квартире. Я, конечно, читаю много статей по различной тематике, но
мне кажется, что книга — это возможность цельно посмотреть на какую-то проблематику, в отличии от мозайки различных
статей.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Скейт</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/01/skate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2021 17:36:00 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/02/01/skate/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Страшно признаться, но я скейтборд-старпер. Я впервые встал на скейт года в 33, когда нормальные люди уже давным давно
закончили этим заниматься. Денег, как обычно, было не много и одновременно жалко, поэтому я купил дешевую копию
пенни-борда (это такой маленький скейт, который удобно таскать с собою) поздно вечером в спортмастере. Но, понятно, что
поехать на скейте сразу невозможно, на него и встать-то непросто.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;До сих пор помню, как я поставил его у стены дома и просто залез на него постоять, держась руками за стену. За пару
минут я устал и вспотел так, словно бы разгружал фуру.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Айкидо</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/29/aikido/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 17:46:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/29/aikido/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Давно хотел рассказать про айкидо, но с ним у меня очень сложно, когда занимаешься чем-то 17 лет, то непонятно, что,
вообще, про это рассказывать. То есть, по-большому счету, я практически не помню жизни без айкидо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как и все хорошее в жизни, айкидо у меня случилось совершенно случайно. Мой одногрупник и друг начал заниматься и позвал
меня. А я, не будь дурак, взял да и пошел. Году на третьем меня так увлекло это занятие, что я начал тренироваться 5-6
раз в неделю. Потом, конечно, дети бесконечные, вот это все, пришлось делать перерыв и уменьшить количество тренировок
до трех в неделю.  Попытки увеличить количество тренировок натыкаются на безупречное и стойкое сопротивление жены, в
этом бою победы мне не одержать, так что жду пенсии, может быть там будет больше свободного времени.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сон про институт</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/28/university/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jan 2021 14:48:01 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/28/university/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мне не часто, но периодически снится сон, что я в институте, у меня на носу экзамен, а я не готов от слова вообще. И там
вот страх этот вот, что надо как-то экзамен сдавать, а времени выучить совсем нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Короче, просыпаешься и думаешь: &amp;ldquo;Блин, как хорошо, что я давно не в институте&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И вот что меня беспокоит, как так случилось, что институт из места, куда я хотел попасть, чтобы учиться, превратился в
какую-то страшилку, которая меня пугает по ночам. Вот прямо загадка, на которую не знаю ответа.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Извиняйся, но не оправдывайся</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/25/apologies/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 14:15:22 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/25/apologies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Меня иногда посещает мысль, что я пишу полную банальщину, это иногда меня огорчает, но не останавливает.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак сегодня поговорим про извинения. Начну с того, что извиняться — полезно. Даже когда вы не чувствуете себя
виноватым. Тут, вообще, нагромождение концепций, которое я до конца еще не распутал. Испытывать чувство вины —
разрушительно для человека. При этом признавать вину, то есть говорить другому человеку, что ты понимаешь, что своим
действием или бездействием доставил ему дискомфорт — в этом точно нет никакого греха, так происходит постоянно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Справедливость</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/22/justice/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 14:20:04 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/22/justice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Справедливость настолько сложная и противоречивая концепция, что я даже не знаю, с чего начать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пожалуй, с самого начала жизнь моя была жутко несправедлива. В обычной школе мне все давалось очень легко (кроме
русского языка, там за пятерку постоянно надо было биться). То есть я, вообще, не напрягался, просто все понимал сразу.
Там другие дети мучились, бились за оценки, а мне давалось все очень просто.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про нестандартные шутки</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/20/lingvo-jokes/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jan 2021 16:38:08 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/20/lingvo-jokes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я люблю странный и нестандартный юмор, обожаю локальные и не очень мемы с глубоким контекстом. Тут есть определенные
сложности, что локальную шутку без контекста лучше не шутить, иначе слишком никто сможет тебя понять.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мне очень нравятся шутки, которые вызваны созвучностью слов в разных языка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как пример — отвечать вместо &amp;ldquo;нет&amp;rdquo; словом &amp;ldquo;девять&amp;rdquo;. Тут все очень просто: 9 по английски — nine, &amp;ldquo;найн&amp;rdquo; с немецкого —
&amp;ldquo;нет&amp;rdquo;. Но это было популярно лет десять назад, ща уже так никто не шутит.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про политоту</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/18/politics/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 12:36:35 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/18/politics/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я сознательно решил не писать в своем уютном бложеке про политику по нескольким причинам. Я не очень в этом вопросе
разбираюсь, а в политике пересекаются куча областей — экономика, медиа, военное дело, теория элит, причем все это иногда
даже в планетном масштабе. Да, я что-то по этим темам почитывал, но прекрасно понимаю, что мое понимание всего этого на
уровне &amp;ldquo;диванного аналитика&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про мои отношения с религией</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/13/religion/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 17:19:50 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/13/religion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Мои бабушка и дедушка были верующими и с детства водили нас с братом в воскресную школу при баптистской протестантской
церкви. В Минске это направление христианства до сих пор достаточно популярно. Короче, я до сих пор помню цитаты из
библии, в пятом классе я прочитал ее целиком. Баптисты всей душой ненавидели православных, потому что у них был
неправильный бог, короче, все как у всех.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про советы</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/11/advice/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 13:49:12 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2021/01/11/advice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В какой-то момент, не так давно, стали жутко раздражать непрошеные советы. Сильнее советов, о которых ты не просил, раздражают только непрошеные советы от людей, которые не разбираются в теме.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Умные психологи говорят, что если что-то сильно раздражает, то оно точно есть у тебя. Стыдно признаться, но иногда постфактум засекал, что давал ненужные советы, когда меня об этом не просили. Что поделать, каюсь, грешен.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Психологи</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/12/23/psychology/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 11:34:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/12/23/psychology/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хочу сделать каминг-аут, я уже почти семь лет занимаюсь с психологами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первый раз меня разобрало где-то так года в 32, я потерял смысл жизни. Подумывал даже о самоубийстве, но как-то давным давно я принял для себя решение, что это, вообще, не выход, даже у зебры после попы снова начинаются обычные черные и белые полоски.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Об проектный менеджмент</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/12/11/project-management/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 12:06:51 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/12/11/project-management/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Меня часто спрашивают про управление проектами в IT (на самом деле нет).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И тут я хочу рассказать одну историю. Оставила меня как-то жена с сыном полуторагодовалым посидеть на пару часов. Ну мы, значит, поели с ним аккуратненько, потом он играться пошел. Ну, и пописал, конечно. Я снял с него штаны, пошел в ванную, чтобы их сполоснуть и бросить в стирку.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про клевые носки</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/30/socks/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 13:03:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/30/socks/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хочу признаться, погода, оказывается, влияет даже на меня. Утром сегодня проснулся позже обычного, за окном серее серого, и почему-то вспомнилось такое же утро года 4 назад. По ощущениям, думаю, это был ноябрь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И сегодняшнее утро, по сравнению с тем — просто великолепное. Тогда была депрессия жуткая (но не клиническая, я как-то почитал про клиническую депрессию, плюс поговорил со знакомыми психологами, так это, у меня был простой осенний сплин, как сказал бы Пушкин), я прямо проснулся с мыслью: &amp;ldquo;Блин, опять что ли сегодня жить&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опыт публичных выступлений</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/23/public-speaking/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 13:19:24 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/23/public-speaking/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Хочу поделиться своим опытом публичных выступлений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Честно говоря, хочется начать с мотивов, хотя я до сих пор их до конца не понимаю. Возможно, тогда я думал, что
выступать публично — это круто. Возможно, хотелось чем-то поделиться с окружающими. Может быть — найти &amp;ldquo;братьев по
оружию&amp;rdquo;. В том далеком 2008 или 2009 году ИТ тусовка была маленькая и поговорить особо не с кем было. Может хотел
показать всем, что я очень умный. Короче, сейчас не вспомнить точно, но думаю, что там был весь коктейль в разных
пропорциях.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стоя и в гамаке</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/18/hammock/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2020 11:07:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/18/hammock/</guid>
      <description>&lt;p&gt;У меня есть один любимый анекдот, даже не любимый, а прямо очень любимый.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Идет девушка вдоль поля, а там молодой парень в противогазе косит траву. Она спрашивает его:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash; Что делаешь?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash; Траву кошу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash; А почему в противогазе?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash; Мы, комсомольцы, не ищем простых путей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash; Да бросай ты это, пойдем сексом заниматься.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash; Хорошо, но только стоя и в гамаке.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Помидоры</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/17/tomato/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 11:14:29 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/17/tomato/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я как-то обещал написать здесь про помидоры, к тому же тема помидоров меня очень сильно волнует, но обо всем по порядку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Детство мы с братом проводили у бабушки и дедушки на даче. Ближе к осени, как известно, поспевает урожай, и я до сих пор
помню (или думаю, что помню) вкус тех самых помидоров, которые ты срывал прямо с ветки во влажном теплом парнике. Они
такие сочные, сладкие, пахнут немного землей. Помидоры до сих пор у меня самая любимая еда.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будем смотреть фонтан</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/16/fountain/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 10:14:48 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/16/fountain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Гулял как-то с сыном в Парке Горького прошлым летом, ему было 4 года, наверное. А Парк Горького, там столько всего, качели огромные, детская площадка с тонущим кораблем и осьминогом вот это все. А он берет меня за руку и говорит: &amp;ldquo;Будем смотреть фонтан&amp;rdquo;. И натурально садится у центрального фонтана и минут 20, наверное, на него смотрит (для честно надо заметить, что другие фонтаны вызывали у него ровно такую же реакцию). А я такую думаю, какая же скука, ведь столько всего интересного в парке, вот можно мороженое купить, кофе вкусные по дороге есть, а мы тут сидим.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А потом посидел такой, посмотрел на фонтан, мозги приостановились. Солнышко светит, тепло, музыка играет, фонтан танцует, мелкие брызги иногда освежающе летят тебе в лицо, там еще утки плавают, красота же, куда бежать?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дочь собралась в бизнес</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/11/daughter/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Nov 2020 10:17:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/11/daughter/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На выходных гулял со своей девятилетней дочкой. Вопросы, которые она задает, часто ставят меня в ступор.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В последнее время ее интересует, кто кого богаче. На примере Билла Гейтса или Little Big, пришлось объяснить ей чем отличается бизнес от самозанятости. Да, бывают очень богатые самозанятые люди — это правда, но бизнес позволяет в какой-то момент отойти от дел.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На вопрос, кто богаче Little Big или А4 (кстати, не знаю, кто это такой, обязательно посмотрю на него в TikTok в ближайшее время) пришлось ей объяснить, как связан рынок сбыта (весь мир в случае Little Big против России для A4) и уровень дохода. Тут же пришлось объяснить, что такое маркетинг и почему Little Big пишет такие странные песни и снимает такие необычные клипы, в продолжении нашей предыдущей беседы о разнице между музыкой и коммерческой музыкой.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как я попал в бизнес</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/09/business-start/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2020 15:39:41 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/11/09/business-start/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Захотелось тут придаться воспоминаниям и рассказать, как я попал в бизнес. В далеком 2011 году я работал руководителем группы разработки, и наша компания решила сделать мастер-классы. До этого я давно хотел начать преподавать в институте, написал в 9, ответило 2, с одним завкафедрой я даже встретился, но после этого дело дальше не пошло.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А тут — мастер-класс, и даже не для студентов, а для разработчиков. Короче, мы усиленно взялись его готовить, я забрал на себя процентов 70 материала, потому что желающих было не так, чтобы много. Мы составили план, по вечерам я сбегал в Кофеманию с ноутбуком и по своим темам структурировал то, что я знаю, искал дополнительный материал, готовил практические задания — короче, делал все то, что делают люди, которые готовят мастер-класс.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CLM</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/10/21/clm/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 11:58:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/10/21/clm/</guid>
      <description>Отдыхаю я, значит, в Турции, солнышко, море, вот это всё, помидоры, опять же, вкусные (про помидоры обязательно напишу отдельно, очень уж больная для меня тема).
И вот что мне пришло в голову — на Земле существует явное климатическое неравенство. Страны с суровым климатом доплачивают мзду странам с хорошим климатом с помощью всемирно пропиареной процедуры &amp;ldquo;отпуска&amp;rdquo;.
Конечно, эту ситуацию нужно в корне пересматривать. Моя мысль, что надо брать среднегодовую температуру и количество солнечных дней в году для страны, умножать на коэффициенты Ленина и Сталина, соответственно, а потом те, у кого результаты выше платят остальным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>39</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/09/30/39/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 12:11:05 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/09/30/39/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня мне исполнилось 39 лет, я стою на пороге вечности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шутка, конечно. Не знаю, смешная или нет, но мне нравится. Вообще, помню, раньше меня пугало, что я делаю еще один шаг на пути к смерти. А в 35 перестало. Не знаю, даже, с чем это связано. В 32 года в день рождения я разбил машину. В 33 года - за два дня до дня рождения. В 34 я специально за неделю до ДР не садился за руль.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помню, когда мне исполнялось 24, я перепутал, что мне 25 и тоже перепугался - а чего я сделал к своим 25. А потом вспомнил, что мне только 24 и отпустило.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А вот в 35 как-то перестал бояться. Топаешь себе на пути к смерти и топаешь.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Михаил Ефимович Литвак</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/09/15/litvak/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 17:17:02 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/09/15/litvak/</guid>
      <description>&lt;p&gt;10 сентября умер Михаил Литвак, ему было 82 года. Он был популяризатором психологии, но не уверен, что многие знают это
имя, хотя суммарный тираж его книг более 5 миллионов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Его книга попалась мне лет в 20, и тогда я начал смутно догадываться, что большинство человеческих поступков происходят,
как бы так сказать, сами собою, а мы потом придумываем им объяснение. Теперь я полностью в этом уверен 🙂&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фильмы 2019 года</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/08/14/movies-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 16:29:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/08/14/movies-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наконец-то я заканчиваю свою великую киноэпопею, и раздаю трехлетние долги просмотренных фильмов. Как обычно, в подборке из 74 фильмов и сериалов, которым я отдал свою жизнь в 2019 году, осталось только то, что я настоятельно бы рекомендовал к просмотру, а именно 26 фильмов и ни одного сериала (просто не повезло им в этот раз). Поскольку все они очень хороши, то место в списке ничего не значит.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фильмы 2018 года</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/07/25/movies-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 18:55:16 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/07/25/movies-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ниже список фильмов и сериалов, которые я посмотрел в 2018 году. Я оставил в этом списке только фильмы, которые что-то
тронули в моем сердце и поэтому я помню их по прошествии двух лет. В современном мире с его изобилием информации
достаточно редко можно найти что-то, что заденет струны души так, чтобы легкий звон от этого касания был слышен в
течении такого долгого времени.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фильмы 2017 года</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/07/23/movies-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 15:38:46 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/07/23/movies-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Поскольку я решил возродить свой дневник, &lt;a href=&#34;https://evtuhovich.ru/life/2020/06/19/go-hugo/&#34;&gt;заодно переведя его на Hugo&lt;/a&gt;,
то начать хочется с того, чтобы закрыть все долги.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ниже список фильмов, которые я посмотрел в 2017 году. Поскольку весь список — это фильмов 50,
то я оставил только то, что понравилось и достойно просмотра.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Продолжаю вести блог и перешел на Hugo</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2020/06/19/go-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 08:27:47 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2020/06/19/go-hugo/</guid>
      <description>Давно я уже не писал в блог, но держать свои мысли при себе как-то скучно.
Я перевел свой блог на статический генератор Hugo просто потому, что он работает, как пуля. Ждать, пока загрузятся все Ruby классы middleman было просто невыносимо. А hugo стартует и генерирует все страницы быстрее, чем за секунду. Хоть я и не большой любитель Go (банально, я никогда на нем не писал), но скорость просто впечатляет. Конечно, пришлось пару вечером повозиться, чтобы конвертировать старые записи в новый формат, а главное, чтобы все страницы остались по тому же адресу, чтобы Гугл с Яндексом на меня не обиделись.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фильмы второй половины 2016 года</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2019/01/15/movies/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 21:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2019/01/15/movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я как-то забросил традицию писать про кино, хотя смотреть его не переставал. Сейчас я быстренько пройдусь по второму
полугодия 2016 (ага, сам в шоке) года, и буду продолжать. Как обычно, фильмы отсортированы в порядке убывания того, как
сильно они мне понравились.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Про свободу</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2018/12/07/freedom/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Dec 2018 15:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2018/12/07/freedom/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На днях я стоял и курил в ожидании, пока дети закончат свои кружки, и ко мне
подошел вполне себе нормальный с первого взгляда мужчина и попросил закурить.
При ближайшем рассмотрении, он оказался пьяным, а еще и бездомным. Но его
хорошо масировало отличное пальто и великолепный шарф, даже не знаю, откуда
он их взял, а борода была аккуратно подстрижена. А вот шапка, штаны и ботинки
были явно даже не второй свежести.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сырникопедия</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2018/03/22/syrnikopedia/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 15:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2018/03/22/syrnikopedia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Updated: 2021-09-08&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Идея сделать сырникопедию пришла ко мне в голову совершенно случайно. Я давно выкладывал сырники в Инстаграмм, снабжая их подписями с перепетыми песнями из русского рока. В какой-то момент я понял, что не могу вспомнить, какие песни из русского рока я уже использовал, поэтому родилась идея сделать каталог, который бы помогал мне выбирать новые песни для сырников.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Результаты Великого Поста 2017 года</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2017/04/19/post-2017-results/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 14:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2017/04/19/post-2017-results/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Начнем с того, что на шестой неделе я сорвался. Поэтому результаты этого поста более чем скромные — всего лишь 40%. Это
на 8% меньше, чем в прошлом году. Из приятного — посетил Усачевские бани и тем самым закрыл великий банный гештальт —
посетил все общественные бани Москвы внутри третьего кольца.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фильмы второго квартала 2016 года</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2017/03/27/cinema-2016-2/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 11:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2017/03/27/cinema-2016-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Что же, продолжу отдавать свой кинодолг обществу, которое меня окружает. Фильмы второго квартала 2016 года, долг
большой, каюсь.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фильмы первого квартала 2016 года</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2017/03/23/movies-2016-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 12:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2017/03/23/movies-2016-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ого, уже больше года я ничего не писал про просмотренные фильмы. Что же, постараемся наверстать упущенное. Как обычно,
внизу список фильмов, которые я посмотрел на январь-март 2016 года, сверху самые интересные, на мой субъективный и
непрофессиональный взгляд. Всего получилось 13 наименование, часть из этого не совсем кино (есть и сериалы и
мультфильмы), поэтому объективно рассортировать было достаточно сложно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Великий пост 2017</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2017/02/27/post/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 18:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2017/02/27/post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Это четвертый год подряд, когда я выхожу на Великий Пост. В этом году я решил еще в первый день поста не есть, вообще,
ничего. Я давно хотел попробовать день без еды, но все время боялся. Уже почти 7 часов вечера, а ничего страшного не
произошло, даже не знаю, чего я боялся.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программа на этот пост, за некоторыми изменениями, повторяет прошлогоднюю, я скорректировал ее, убрав заведомо
невыполнимые пункты.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Баня</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2016/11/30/banya/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2016 17:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2016/11/30/banya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Здравствуйте, меня зовут Иван, и я любитель бани. Вначале я иногда заходил в баню с друзьями. Потом мы начали ходить в баню
регулярно раз в неделю. В какой-то момент я понял, что готов ходить в баню один и пару раз в неделю.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>35, 35, никотин умеет ждать</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2016/10/03/35-and-nikotin/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 17:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2016/10/03/35-and-nikotin/</guid>
      <description>Так случилось, что в этом году я снова закурил. Я никогда не делал секрета из того, что в молодости я курил с перерывом суммарно пять лет, а в 26 лет прочитал известную книгу Алена Карра и бросил курить.
В 2015 году я начал покуривать с друзьями трубку. В трубке было что-то волнительное и зажигательное, она требует ритуала, удобного места и компании, ее нельзя курить на лету. Но в конце-концов я скатился к тому, что стал курить трубку по быстренькому в одиночестве в подъезде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бобиткомен</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2016/08/24/bobitkoman/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2016 12:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2016/08/24/bobitkoman/</guid>
      <description>Я вношу в список задач те темы, про которые я хочу написать, так вот про Никиту я хотел написать уже очень давно, но все как-то не доходили руки. А завтра ему уже два года. Тут, конечно, должны быть фраза: «Как время-то идет, как дети-то растут», но это было бы слишком банально, хотя и правда.
Как и все родители, мы придумывали Никите ласковые имена, и одно из них было Бобитка (Никтка-бобитка), которое и превратилось в Бобиткомен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фильмы конца 2015 года</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2016/07/17/cinema-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 10:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2016/07/17/cinema-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В какой-то момент писать о фильмах стало совсем тяжело, но это не повод останавливаться.
Ниже привожу описание фильмов, которые посмотрел в сентябре-декабре 2015 года. Как обычно, сверху — самые интересные
фильмы с моей точки зрения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Результаты Великого Поста 2016 года</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2016/05/04/post-2016-results/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2016 14:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2016/05/04/post-2016-results/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Пост был зафейлен. За неделю до конца поста был на конференции &lt;a href=&#34;http://2016.secon.ru/&#34;&gt;Secon&lt;/a&gt;, где был смущен бесплатным
пивом и хорошей компанией. А потом как-то жизненные трудности навалились, что решил закончить я пост досрочно. Тем не
менее, что-то было сделано, об этом сейчас и напишу.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Великий пост 2016</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2016/03/14/post/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2016 06:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2016/03/14/post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Соблюдения поста перешло из эксперимента в обыденную реальность. Более того, ждал начала поста, как праздника, потому
что очень хотелось много чего в жизни испробовать, но силы воли нет вообще, а тут такая оказия, семь седьмиц на
опыты с собою.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программа на этот пост, за некоторыми изменениями, повторяет прошлогоднюю.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сырники</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2016/02/06/syrniki/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 14:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2016/02/06/syrniki/</guid>
      <description>Готовить я, по большому счету, не умею. Вот мой брат, или там, Саша с Пашей (вы их вряд ли знаете, но все равно) — это да, а я так, любитель. Но тем не менее, поскольку окружающая меня действительность несколько раз взывала к тому, чтобы я рассказал про сырники, то я не буду молчать.
Итак, сырники (про яичницу тоже напишу попозже, хотя что там писать).
Все секреты я почерпнул у мамы, шаг за шагом перенимая у нее секреты мастерства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Итоги 2015 года</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2016/01/12/2015-result/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 13:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2016/01/12/2015-result/</guid>
      <description>Я веду определенную статистику своей жизни последние несколько лет, потому что после тридцатника к жизни только так и можно относиться — статистически. Ни одно событие само по себе ничего не меняет, я уже подошел к тому моменту, когда надо планировать на 5-10 лет вперед. Не для того, чтобы выполнить этот план, а для того, чтобы понять, куда двигаться прямо сейчас.
Но для любопытства вот вам некоторые интересные факты обо мне за 2015 год.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>И снова кинофильмы</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2015/09/09/cinema-again/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 16:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2015/09/09/cinema-again/</guid>
      <description>&lt;p&gt;После мощнейшего кинозазыра в великий пост от кино прямо отвадило. Конечно, большое количество времени отнял (и
продолжает отнимать) мультфильм «Время приключений», но о нем я напишу после того, как досмотрю. На диске пылится под
десяток фильмов, которые давно хочу посмотреть, но, наверное, им надо, как хорошему вину, настояться, чтобы мне
захотелось их посмотреть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ниже привожу описание фильмов, которые посмотрел с апреля по август.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Постные фильмы, часть вторая</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2015/05/20/march-movies2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 08:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2015/05/20/march-movies2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;А я продолжаю рассказывать про фильмы, которые посмотрел в Великий Пост. Хотя это и вторая половина фильмов, среди них
много достойных.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Постные фильмы, часть первая</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2015/05/07/march-movies/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2015/05/07/march-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;За январь и февраль я посмотрел всего 4 фильма, а вот в марте во время поста я опять заболел, и за 5 дней я пересмотрел
такое количество фильмов, что самому от этого стало немного нехорошо. Вашему требовательному вкусу представляются 24
фильма, традиционно сверху самые яркие из них, по моему мнению.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Результаты Великого Поста 2015</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2015/04/15/post-2015-results/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 17:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2015/04/15/post-2015-results/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В очередной раз семь седмиц провел, много в чем себя ограничивая. И по результатам могу сказать, что мне понравилось.
Пост — это возможность на привычные повседневные вещи взглянуть свежим взглядом и глубже понять их ценность.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Великий пост 2015</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2015/02/23/post/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 08:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2015/02/23/post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В этом году я решил продолжить традицию соблюдать великий пост, и вот сегодня первый день первой недели из семи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программа на пост, за некоторыми изменениями, повторяет прошлогоднюю.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Некоторым интересно, зачем в чем-то себе отказывать семь недель. Короткий ответ — чтобы лучше узнать себя. Длинный ответ
я дать пока не готов.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эспреcсо</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2015/02/09/espresso/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 11:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2015/02/09/espresso/</guid>
      <description>Я давно и нещадно потребляю кофе в больших количествах. Долгое время это было капучино во всех его проявлениях. Но с годами организм стал крайне странно реагировать на все продукты с молоком, посему я принял дерзкое и стойкое решение не употреблять молоко ни в каком виде.
Оставалось всего два варианта: американо и эспрессо. Американо у меня почему-то сразу не пошел, а к эспрессо, благодаря «рекламе» Темы Лебедева, появился интерес. Я стал заказывать эспрессо всегда и везде.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кинчег декабря</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2015/01/15/december-movies/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 11:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2015/01/15/december-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В декабре я повалялся пару дней в больнице, а потом еще неделю дома, поэтому было много времени для просмотра
видеоматериалов. К несчастью, когда много смотришь кино, то через какое-то время, вообще, не хочется ничего смотреть,
поэтому в январе я отдыхаю. Итак, крайне субъективный рейтинг, самое вкусное вначале.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ноябрьский кинопоказ</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2014/12/20/november-movies/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2014 21:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2014/12/20/november-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Три недели в этом ноябре я провел в отпуске. Отпуск хорош тем, что появляется много свободного времени, которое надо
обязательно чем-то заполнить, ведь иначе образовавшаяся пустота может поглотить тебя и, не дай бог, перенести на новый
духовный уровень. Как обычно, вначале списка — самые хорошие фильмы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Фильмы сентября-октября</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2014/12/18/october-movies/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 20:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2014/12/18/october-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Так сложилось, что 25 августа у меня родился сын Никита, поэтому сентябрь в киноплане оказался скудным, посему я
объединил сентябрь и октябрь вместе, хотя сильно лучше от этого не стало.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Августовский кинопросмотр</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2014/09/05/august-movies/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 18:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2014/09/05/august-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В смысле кино август оказался крайне бедным месяцем. Смешно сказать, всего четыре фильма. Но, тем не менее, и они стоят
того, чтобы о них рассказать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Июльское кинцо</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2014/08/14/july-movies/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 18:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2014/08/14/july-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Июль оказался богатым на кинонаходки. Некоторые фильмы были настолько хороши, что навсегда поселились в моем сердце. Что
же, начнем, как обычно лучшие фильмы находятся в самом начале списка.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Июньский кинопросмотр</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2014/07/14/june-movies/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 12:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2014/07/14/june-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Надо сказать, что раньше я не очень часто смотрел кино. Но в последнее время эта забава затягивает меня все сильнее.
Правда, я стараюсь держаться подальше от мейнстрима, потому что там, на мой вкус, хорошего кино не снимают. Но где-то
рядом всегда есть работы, завораживающие дух и сердце, надо только их отыскать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Майский кинозал</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2014/06/01/may-movies/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 12:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2014/06/01/may-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;И снова, мои дорогие любители кино, мы возвращаемся к этому величайшему из искусств. И опять самое вкусное, на мой
субъективный взгляд, будет в самом начале.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>И снова о фильмах</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2014/05/15/movies-again/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 16:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2014/05/15/movies-again/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Тут недавно был в отпуске, и чтобы заполнить время, смотрел различные фильмы. О них сегодня я вам и расскажу, на этот
раз в порядке убывания моего субъективного рейтинга, потому что вначале хочется рассказать о самом ярком и интересном.
В этот раз сделать это было гораздо сложнее, потому что плохих фильмов в этот список не попало, все они интересные, на
мой взгляд, и достойны просмотра.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Постные фильмы</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2014/04/25/movies/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 06:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2014/04/25/movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В пост я обещал посмотреть 7 новых хороших фильмов. Сказано — сделано, правда, не все их них были хорошими. В том
смысле, что даже начиная их смотреть, я прекрасно понимал, что часть из них — чистая развлекуха, и это совсем не кино.
Расскажу о них в порядке возрастания красоты.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Результаты Великого Поста 2014</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2014/04/22/post-result/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 20:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2014/04/22/post-result/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Великий пост закончился, пора подводить итоги. Где-то планку я поставил себе сильно высоко, где-то — слишком низко, но, в
целом, эксперимент считаю удачным.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Постная музыка</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2014/04/18/music/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Apr 2014 08:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2014/04/18/music/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В пост я обещал послушать 7 новых для себя музыкальных альбомов. Сказано — сделано, правда, альбомов было больше, но
новых авторов было 7.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Великий пост 2014</title>
      <link>https://evtuhovich.ru/life/2014/03/15/post/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 16:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://evtuhovich.ru/life/2014/03/15/post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;«Пост не прост» — говорили великие люди. До великих людей мне еще далеко (хотел написать «уже никогда», но как-то совсем
уж мрачно), но все же в этом году решил выдержать пост. Лет 6 назад я уже делал такой опыт, но пост ограничивался только
едой, в этом же году я хочу значительно усилить ограничения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
