<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Записи с тегом: кино on Блог Ивана Евтуховича</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Записи с тегом: кино on Блог Ивана Евтуховича</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Aug 2020 16:29:34 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Фильмы 2019 года</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2020/08/14/movies-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Aug 2020 16:29:34 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2020/08/14/movies-2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Наконец-то я заканчиваю свою великую киноэпопею, и раздаю трехлетние долги просмотренных фильмов. Как обычно, в подборке из 74 фильмов и сериалов, которым я отдал свою жизнь в 2019 году, осталось только то, что я настоятельно бы рекомендовал к просмотру, а именно 26 фильмов и ни одного сериала (просто не повезло им в этот раз). Поскольку все они очень хороши, то место в списке ничего не значит.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фильмы 2018 года</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2020/07/25/movies-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2020 18:55:16 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2020/07/25/movies-2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ниже список фильмов и сериалов, которые я посмотрел в 2018 году. Я оставил в этом списке только фильмы, которые что-то&#xA;тронули в моем сердце и поэтому я помню их по прошествии двух лет. В современном мире с его изобилием информации&#xA;достаточно редко можно найти что-то, что заденет струны души так, чтобы легкий звон от этого касания был слышен в&#xA;течении такого долгого времени.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фильмы 2017 года</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2020/07/23/movies-2017/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2020 15:38:46 +0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2020/07/23/movies-2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Поскольку я решил возродить свой дневник, &lt;a href=&#34;http://localhost:1313/life/2020/06/19/go-hugo/&#34;&gt;заодно переведя его на Hugo&lt;/a&gt;,&#xA;то начать хочется с того, чтобы закрыть все долги.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ниже список фильмов, которые я посмотрел в 2017 году. Поскольку весь список — это фильмов 50,&#xA;то я оставил только то, что понравилось и достойно просмотра.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фильмы второй половины 2016 года</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2019/01/15/movies/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 21:10:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2019/01/15/movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я как-то забросил традицию писать про кино, хотя смотреть его не переставал. Сейчас я быстренько пройдусь по второму&#xA;полугодия 2016 (ага, сам в шоке) года, и буду продолжать. Как обычно, фильмы отсортированы в порядке убывания того, как&#xA;сильно они мне понравились.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фильмы второго квартала 2016 года</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2017/03/27/cinema-2016-2/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 11:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2017/03/27/cinema-2016-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Что же, продолжу отдавать свой кинодолг обществу, которое меня окружает. Фильмы второго квартала 2016 года, долг&#xA;большой, каюсь.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фильмы первого квартала 2016 года</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2017/03/23/movies-2016-1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 12:59:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2017/03/23/movies-2016-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ого, уже больше года я ничего не писал про просмотренные фильмы. Что же, постараемся наверстать упущенное. Как обычно,&#xA;внизу список фильмов, которые я посмотрел на январь-март 2016 года, сверху самые интересные, на мой субъективный и&#xA;непрофессиональный взгляд. Всего получилось 13 наименование, часть из этого не совсем кино (есть и сериалы и&#xA;мультфильмы), поэтому объективно рассортировать было достаточно сложно.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фильмы конца 2015 года</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2016/07/17/cinema-2015/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2016 10:33:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2016/07/17/cinema-2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В какой-то момент писать о фильмах стало совсем тяжело, но это не повод останавливаться.&#xA;Ниже привожу описание фильмов, которые посмотрел в сентябре-декабре 2015 года. Как обычно, сверху — самые интересные&#xA;фильмы с моей точки зрения.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>И снова кинофильмы</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2015/09/09/cinema-again/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 16:48:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2015/09/09/cinema-again/</guid>
      <description>&lt;p&gt;После мощнейшего кинозазыра в великий пост от кино прямо отвадило. Конечно, большое количество времени отнял (и&#xA;продолжает отнимать) мультфильм «Время приключений», но о нем я напишу после того, как досмотрю. На диске пылится под&#xA;десяток фильмов, которые давно хочу посмотреть, но, наверное, им надо, как хорошему вину, настояться, чтобы мне&#xA;захотелось их посмотреть.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ниже привожу описание фильмов, которые посмотрел с апреля по август.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Постные фильмы, часть вторая</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2015/05/20/march-movies2/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 08:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2015/05/20/march-movies2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;А я продолжаю рассказывать про фильмы, которые посмотрел в Великий Пост. Хотя это и вторая половина фильмов, среди них&#xA;много достойных.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Постные фильмы, часть первая</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2015/05/07/march-movies/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2015 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2015/05/07/march-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;За январь и февраль я посмотрел всего 4 фильма, а вот в марте во время поста я опять заболел, и за 5 дней я пересмотрел&#xA;такое количество фильмов, что самому от этого стало немного нехорошо. Вашему требовательному вкусу представляются 24&#xA;фильма, традиционно сверху самые яркие из них, по моему мнению.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кинчег декабря</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2015/01/15/december-movies/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2015 11:23:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2015/01/15/december-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В декабре я повалялся пару дней в больнице, а потом еще неделю дома, поэтому было много времени для просмотра&#xA;видеоматериалов. К несчастью, когда много смотришь кино, то через какое-то время, вообще, не хочется ничего смотреть,&#xA;поэтому в январе я отдыхаю. Итак, крайне субъективный рейтинг, самое вкусное вначале.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ноябрьский кинопоказ</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2014/12/20/november-movies/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Dec 2014 21:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2014/12/20/november-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Три недели в этом ноябре я провел в отпуске. Отпуск хорош тем, что появляется много свободного времени, которое надо&#xA;обязательно чем-то заполнить, ведь иначе образовавшаяся пустота может поглотить тебя и, не дай бог, перенести на новый&#xA;духовный уровень. Как обычно, вначале списка — самые хорошие фильмы.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Фильмы сентября-октября</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2014/12/18/october-movies/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 20:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2014/12/18/october-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Так сложилось, что 25 августа у меня родился сын Никита, поэтому сентябрь в киноплане оказался скудным, посему я&#xA;объединил сентябрь и октябрь вместе, хотя сильно лучше от этого не стало.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Августовский кинопросмотр</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2014/09/05/august-movies/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 18:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2014/09/05/august-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В смысле кино август оказался крайне бедным месяцем. Смешно сказать, всего четыре фильма. Но, тем не менее, и они стоят&#xA;того, чтобы о них рассказать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Июльское кинцо</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2014/08/14/july-movies/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 18:18:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2014/08/14/july-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Июль оказался богатым на кинонаходки. Некоторые фильмы были настолько хороши, что навсегда поселились в моем сердце. Что&#xA;же, начнем, как обычно лучшие фильмы находятся в самом начале списка.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Июньский кинопросмотр</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2014/07/14/june-movies/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jul 2014 12:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2014/07/14/june-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Надо сказать, что раньше я не очень часто смотрел кино. Но в последнее время эта забава затягивает меня все сильнее.&#xA;Правда, я стараюсь держаться подальше от мейнстрима, потому что там, на мой вкус, хорошего кино не снимают. Но где-то&#xA;рядом всегда есть работы, завораживающие дух и сердце, надо только их отыскать.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Майский кинозал</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2014/06/01/may-movies/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 12:21:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2014/06/01/may-movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;И снова, мои дорогие любители кино, мы возвращаемся к этому величайшему из искусств. И опять самое вкусное, на мой&#xA;субъективный взгляд, будет в самом начале.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>И снова о фильмах</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2014/05/15/movies-again/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2014 16:03:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2014/05/15/movies-again/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Тут недавно был в отпуске, и чтобы заполнить время, смотрел различные фильмы. О них сегодня я вам и расскажу, на этот&#xA;раз в порядке убывания моего субъективного рейтинга, потому что вначале хочется рассказать о самом ярком и интересном.&#xA;В этот раз сделать это было гораздо сложнее, потому что плохих фильмов в этот список не попало, все они интересные, на&#xA;мой взгляд, и достойны просмотра.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Постные фильмы</title>
      <link>http://localhost:1313/life/2014/04/25/movies/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 06:45:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/life/2014/04/25/movies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В пост я обещал посмотреть 7 новых хороших фильмов. Сказано — сделано, правда, не все их них были хорошими. В том&#xA;смысле, что даже начиная их смотреть, я прекрасно понимал, что часть из них — чистая развлекуха, и это совсем не кино.&#xA;Расскажу о них в порядке возрастания красоты.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
